<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<strings>
    <!-- Traduzido por @DanDanDanDanDanDanDan em junho de 2020. Em caso de erros, entre em contato.-->
	
  <language name="Português (Brasil)" base="Português" variant="Brasil" owner="Para949" code="pt-BR"/>
  <string key="NotInGame" deprecated="true">
    <value>Você não parece estar no jogo agora...</value>
  </string>
  <string key="PlayerStartedGame" isgif="true">

    <!-- 0 - Player name -->
    <value>{0} iniciou um jogo! Entre para se divertir... e provavelmente morrer :P</value>
    <value>Um novo jogo foi começado por {0}! Clique no botão para jogar e tente sobreviver!</value>
  </string>
  <string key="PlayerStartedChaosGame" isgif="true">
    <!-- 0 - Player name -->
    <value>{0} iniciou um jogo no modo caos! Entre para se divertir... e provavelmente morrer :P</value>
    <value>Um novo jogo no modo caos foi começado por {0}! Clique no botão para jogar e tente sobreviver!</value>
  </string>
  <string key="NoJoinGameRunning" deprecated="true">
    <value>Você não pode se juntar à partida! O jogo já está acontecendo.</value>
  </string>
  <string key="MinuteLeftToJoin">
    <value>1 minuto para começarmos, aperte o botão se quiser jogar!</value>
  </string>
  <string key="SecondsLeftToJoin">
    <!-- 0 - remaining seconds (number) -->
    <value>Restam {0} segundos para começar, aperte o botão se quiser jogar!</value>
  </string>
  <string key="NotEnoughPlayers">
    <value>Quantidade mínima de pessoas não atingida. Partida cancelada!</value>
  </string>
  <string key="StartingGameWait">
    <value>A partida iniciou. Aguarde para que os papeis sejam distribuídos.</value>
  </string>
  <string key="BannedForExploit" deprecated="true">
    <!-- 0 - Player name -->
    <value>{0} foi banido por tentar explorar. (Nenhum nome começando com /)</value>
  </string>
  <string key="ChangeNameToJoin">
    <!-- 0 - Player name -->
    <value>{0}, mude seu nome para entrar, por favor.</value>
  </string>
  <string key="PlayerLimitReached">
    <value>Sinto muito, o número máximo de jogadores foi atingido!</value>
  </string>
  <string key="PlayerJoined">
    <!-- 0 - Player name -->
    <!-- 1 - current players -->
    <!-- 2 - Minimum players -->
    <!-- 3 - Maximum players -->
    <value>{{0} entrou. {1} jogadores, {2} mínimo, {3} máximo</value>
  </string>
  <string key="PMTheBot">
    <!-- 0 - Player name -->
    <!-- 1 - bot username -->
    <value>{0} me envie uma mensagem no privado {1} e clique start, ou não poderá jogar.</value>
  </string>
  <string key="DeadFlee">
    <value>Você não pode fugir, pois já morreu! Volte para sua cova.</value>
  </string>
  <string key="Flee">
    <!-- 0 - Player name -->
    <value>{0} fugiu porque tem medo do lobo mau!</value>
  </string>
  <string key="PlayerRoleWas">
    <!-- 0 - Player name -->
    <!-- 1 - Player role -->
    <value>{0} era {1}</value>
  </string>
  <string key="CountPlayersRemain">
    <!-- 0 - Number of players -->
    <value>{0} jogadores restantes.</value>
  </string>
  <string key="DidntAsk" deprecated="true">
    <value>Ei, não te perguntei nada ainda!</value>
  </string>
  <string key="NotPlaying">
    <value>Você não está jogando...</value>
  </string>
  <string key="NoPlayerName">
    <value>Não consigo encontrar um jogador por esse nome!</value>
  </string>
  <string key="AnswerNonValid" deprecated="true">
    <value>Essa resposta não é válida!</value>
  </string>
  <string key="WolfVotedKill">
    <!-- 0 - wolf teammate name -->
    <!-- 1 - Victim name -->
    <value>{0} votou para devorar {1}.</value>
  </string>
  <string key="PlayerVotedLynch">
    <!-- 0 - Voter name -->
    <!-- 1 - Target name -->
    <value>{0} votou para enforcar {1}.</value>
  </string>
  <string key="IdleKill">
    <!-- 0 - player name -->
    <!-- 1 - player role -->
    <value>{0} não votou por dois enforcamentos seguidos. Os deuses lupinos, achando isso um sacrilégio, tiram sua vida. {0}. {1}</value>
  </string>
  <string key="TraitorTurnWolf">
    <value>Traíra!!! Agora você é Lobisomem...</value>
  </string>
  <string key="ChoiceAccepted">
    <value>Opção aceita.</value>
  </string>
  <string key="BeholderSeer">
    <!-- 0 - seer name -->
    <value>\n{0} é Vidente 👳.</value>
  </string>
  <string key="ApprenticeNowSeer">
    <!-- 0 - seer name -->
    <value>{0} era Vidente 👳, mas morreu. Depois de tanto tempo treinando como Aprendiz, finalmente chegou o momento de você se assumir como Vidente, pelo bem da Aldeia.</value>
  </string>
  <string key="BeholderNewSeer">
    <!-- 0 - apprentice name -->
    <!-- 1 - seer name -->
    <value>{0} tomou o lugar de {1} como Vidente 👳.</value>
  </string>
  <string key="SeerSees">
    <!-- 0 - player name -->
    <!-- 1 - player role -->
    <value>Você vê que {0} é {1}!</value>
  </string>
  <string key="AskLynch">
    <value>Quem você gostaria de mandar pra forca?</value>
  </string>
  <string key="AskDetect">
    <value>Quem você vai investigar?</value>
  </string>
  <string key="AskShoot">
    <!-- 0 - bullet count -->
    <value>Você tem {0} bala(s). Em quem vai atirar?.</value>
  </string>
  <string key="AskVisit">
    <value>Com quem você quer passar essa noite?</value>
  </string>
  <string key="AskSee">
    <value>Quem você vai ver?</value>
  </string>
  <string key="AskGuard">
    <value>Quem você gostaria de proteger?</value>
  </string>
  <string key="AskEat">
    <value>Quem você gostaria de devorar?</value>
  </string>
  <string key="AskHunt">
    <value>Quem você gostaria de inquirir?</value>
  </string>
  <string key="AskRoleModel">
    <value>Em quem você irá se espelhar?</value>
  </string>
  <string key="AskConvert">
    <value>Quem você quer converter para a Seita?</value>
  </string>
  <string key="DiscussWith">
    <!--Leave the leading spaces here please-->
    <!-- 0 - teammate names -->
    <value>  Lembre-se de falar com {0}</value>
  </string>
  <string key="And">
    <!--this is paired with "DiscussWith".  again, leave the spaces!-->
    <value> e </value>
  </string>
  <string key="RoleInfoCursed">
    <value>Você é o Amaldiçoado 😾, tendo a mesma função de um simples Aldeão 👱‍♂️, com exceção de que se você for escolhido para ser morto pelos lobos, ao invés de morrer, se tornará um!</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoDetective">
    <value>Você é o Detetive 🕵, e joga pela Aldeia. Durante o dia, você pode escolher uma pessoa para investigar e descobrir seu papel. Mas tome cuidado, os lobisomens tem a chance de te descobrir!</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoDrunk">
    <value>Que Bebum 🍻! Você passa a noite inteira no bar. Se os Lobisomens te devorarem, eles irão ficar bêbados e não conseguirão atacar na próxima noite. Você é da Aldeia.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoGuardianAngel">
    <value>Você é Anjo da Guarda 👼, e seu papel é proteger a Aldeia. Durante a noite, você pode escolher alguém para proteger... Mas cuidado com quem protege, ninguém sabe quem espreita nessas noites perigosas, e você pode se dar mal!</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoGunner">
    <value>A Aldeia clama por justiça! E você vai fazê-la com as próprias mãos, Vigilante 🔫. Depois de limpar seu antigo revolver, vê que só tem duas balas. Você pode atirar em alguém durante o dia, mas todos vão saber que foi você!</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoHarlot">
    <value>Safada! Você é a Cortesã 💋, a aliada sexy da Aldeia. Durante a noite, você poderá escolher alguém para visitar, e descobrir se a pessoa está ou não do lado da Aldeia. Afinal, se sobreviver a noite, é porque a pessoa escolhida não é um Lobisomem nem o Serial Killer! Se você sair para visitar alguém e os Lobisomens forem te atacar, você sobreviverá por não estar lá. Você também tem 50% de chance de perceber se a pessoa é um Integrante da Seita.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoTraitor">
    <value>Você é Traíra 🖕! Por enquanto, você é da Aldeia, mas, se todos os Lobisomens morrerem, você se transformará, traindo as pessoas que confiavam em você. Videntes 👳 podem te ver como Aldeão 👱 ou como Lobisomem.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoWolf">
    <value>Você é um Lobisomem 🐺, sempre com fome... E sede de sangue. Em cada noite, você e sua Alcateia poderão se divertir devorando uma pessoa! Mas seja cauteloso, se você atacar o Serial Killer ou o Sentinela, as chances de morte são altas!</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoSeer" >
    <value >Você é Vidente 👳, e seu papel é guiar a Aldeia na luta para a sobrevivência. Durante a noite, você pode escolher alguém para 'ver', e ter seu papel revelado a você.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoVillager" >
    <value >Você é um Aldeão 👱, condenado a passar seus dias plantando trigo e esperando até ser a próxima vítima. Uma vez por dia você poderá votar em alguém para mandar para forca ou até mesmo ir parar lá. De qualquer forma, use seu voto com sabedoria!</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoTanner" >
    <value >Você é o Suicida 👺 e seu único objetivo é persuadir a Aldeia para levá-lo à forca. Se conseguir isso, você ganha o jogo e todos os outros jogadores perdem!</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoWildChild" >
    <value >Você é uma Criança Rebelde 👶! Escolha uma pessoa para ser seu exemplo, e, quando ela morrer, você se transformará em Lobisomem.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoBeholder" >
    <value >Você é Confidente 👁! Você sabe quem realmente é Vidente 👳 (e não Trouxa), e por isso é a pessoa mais confiável para ouvir os segredos da Aldeia...</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoApprenticeSeer" >
    <value >Você é Aprendiz de Vidente 🙇, e joga pela Aldeia. Você não tem permissão para usar a bola de cristal... Ainda. Vidente 👳 morreu, sua bola acendeu.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoCultist" >
    <value >Você é Integrante da Seita 👤. Durante a noite, você poderá escolher alguém para converter à Seita. Se todos os jogadores restantes ao final do jogo forem Integrantes, a Seita vence!</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoCultistHunter" >
    <value >A Seita está tentando converter todo mundo, e você, Inquisidor 💂, deve proteger a Aldeia! Durante a noite você poderá escolher alguém para inquirir. Se for da Seita, a pessoa morre. Caso a Seita tente te converter, o membro mais recente morre. Mas cuidado: se você tentar inquirir um Serial Killer, quem morre é você!</value>
  </string>
  <string key="LynchTime" >
    <!-- 0 - number of seconds -->
    <value>
      O dia acaba e a aldeia se reúne para decidir quem morrerá enforcado hoje. Todo mundo tem {0} segundos para votar!
    </value>
  </string>
  <string key="DayTime" >
    <!-- 0 - number of seconds -->
    <value >O sol começa a surgir. Vocês têm {0} segundos para fazer suas ações ou discutir.</value>
  </string>
  <string key="NightTime" >
    <!-- 0 - number of seconds -->
    <value >A noite chega. Alguns aldeões vão dormir, outros se preparam... Vocês têm {0} segundos para fazer suas ações!</value>
  </string>
  <string key="LynchKill" >
    <!-- 0 - player name -->
    <!-- 1 - player role -->
    <value >A Aldeia votou, em meio a dúvidas e suspeitas, e enforcou {0}. {1}</value>
  </string>
  <string key="LynchTie" >
    <value >Como a Aldeia é desorganizada, ninguém morreu. A multidão volta para suas casas com raiva...</value>
  </string>
  <string key="NoLynchVotes" >
    <value >A Aldeia esqueceu de matar alguém hoje. Todos sobreviveram...</value>
  </string>
  <string key="DetectiveEaten" >
    <!-- 0 - victim name -->
    <value >Procurando desesperadamente por {0}, os aldeões correm para sua casa e encontram {0} sem vida. Seu distintivo está enfiado na sua garganta, com marcas de mordida. NOMNOMNOMNOM.</value>
  </string>
  <string key="GuardianEaten" >
    <!-- 0 - victim name -->
    <value >NOMNOMNOMNOM. A aldeia encontra o corpo sem vida de {0}, Anjo da Guarda 👼, na porta da igreja. Seu corpo está com marcas de mordidas e suas asas estão encharcadas de sangue.</value>
  </string>
  <string key="GunnerEaten" >
    <!-- 0 - victim name -->
    <value >Um rastro de pólvora leva a Aldeia para o centro da vila. Lá, encontram o corpo de {0}, Vigilante 🔫, com marcas de mordidas e um tiro bem no meio de sua testa, mas não encontram seu revólver. NOMNOMNOMNOM.</value>
  </string>
  <string key="SeerEaten" >
    <!-- 0 - victim name -->
    <value >NOMNOMNOMNOM. Os aldeões acordam ao amanhecer e encontram {0} em cima de uma mesa de búzios e com cartas de tarô na sua boca com o corpo cheio de mordidas. {0}, que era Vidente 👳, morreu.</value>
  </string>
  <string key="DrunkEaten" >
    <!-- 0 - victim name -->
    <value >Todos acordam com um forte cheiro de álcool e madeira em chamas... O boteco está pegando fogo! Após apagar o incêndio, a aldeia encontra os restos mortais de {0} com marcas de mordida. NOMNOMNOMNOM.</value>
  </string>
  <string key="FoolEaten" >
    <!-- 0 - victim name -->
    <value >NOMNOMNOMNOM Os aldeões acordam e encontram a carcaça de {0}, sem muita carne nas pernas ou braços. Ao seu lado suas cartas de.... Super Trunfo das Meninas Super Poderosas??? HAHAHAHAH QUE TROUXA!</value>
  </string>
  <string key="DefaultEaten" >
    <!-- 0 - victim name -->
    <!-- 1 - victim role -->
    <value>NOMNOMNOMNOM Os aldeões se levantam de manhã com um forte cheiro e encontram o corpo de {0}, sem vida, jogado na porta de sua casa, cheio de mordidas e esquartejado.\n{1}</value>
  </string>
  <string key="HunterKilledCultist">
    <!-- 0 - victim name -->
    <value>Um aldeão olha para a casa de {0} e vê fumaça saindo pela janela. Chamando o resto da aldeia para prevenir um incêndio, entram e encontram o corpo de {0}, com marcas de tortura, rodeado por velas acesas caídas no chão. Um Integrante da Seita morreu!</value>
  </string>
  <string key="NoAttack" >
    <value >Amanhece o dia na Aldeia. Todos respiram aliviados, pois ninguém morreu... Ainda.</value>
  </string>
  <string key="CursedBitten" >
    <value >Lobisomens te atacaram. Por ser Amaldiçoado, ao invés de morrer você virou um!</value>
  </string>
  <string key="WolfTeam">
    <!-- 0 - teammate names -->
    <value>Sua alcateia:  {0}</value>
  </string>
  <string key="CursedBittenToWolves" >
    <!-- 0 - victim name -->
    <value >Vocês atacaram {0} que, por ser Amaldiçoado, se juntou à alcateia ao invés de morrer!</value>
  </string>
  <string key="WolvesEatYou" isgif="true" >
    <value >NOMNOMNOMNOM Os Lobisomens te mataram!</value>
  </string>
  <string key="WolvesEatDrunk" >
    <!-- 0 - victim name -->
    <value >Opa! {0} era Bebum 🍻! Agora você está vendo torto e não poderá atacar na próxima noite...</value>
  </string>
  <string key="GuardWolf" >
    <value >Que azar! Você protegeu um Lobisomem, que te comeu.</value>
  </string>
  <string key="GuardSaved" >
    <!-- 0 - saved player name -->
    <value >Você salvou a vida de {0}!</value>
  </string>
  <string key="GuardNoAttack" >
    <!-- 0 - player name -->
    <value >Na casa de {0} estava tudo tranquilo. Você não foi útil dessa vez.</value>
  </string>
  <string key="GuardEmptyHouse">
    <!-- 0 - player name -->
    <value>Que estranho! Você protegeu a casa de {0}, mas ela estava vazia!</value>
  </string>
  <string key="GuardSavedYou" >
    <value >Um Anjo da Guarda 👼 estava com você na noite passada e espantou os Lobisomens! Que bênção!</value>
  </string>
  <string key="HarlotEaten" >
    <!-- 0 - player name -->
    <value >{0}, que era Cortesã 💋, escolheu um péssimo dia para ficar em casa e descansar. Seu corpo, antes safado e cheio de amor, foi encontrado na praça, e as mordidas nele não eram de amor!</value>
  </string>
  <string key="HarlotNotHome" >
    <!-- 0 - player name -->
    <value >Ficou sem jantar hoje... {0} não estava em casa...</value>
  </string>
  <string key="HarlotFuckWolf" >
    <!-- 0 - player name -->
    <value >Você foi dormir na casa de {0}, mas descobriu que era um Lobisomem. NOMNOMNOMNOM Você morreu.</value>
  </string>
  <string key="HarlotFuckedWolfPublic" >
    <!-- 0 - player name -->
    <value >{0} dormiu na casa de um Lobisomem na noite passada! Suas noites de diversão e safadeza acabaram de uma forma bem trágica, e seu corpo é encontrado sem vida e com marcas de mordida :(</value>
  </string>
  <string key="HarlotFuckedVictimPublic" >
    <!-- 0 - harlot name -->
    <!-- 1 - victim name -->
    <value >{0} tentou ter uma noite picante com {1}, mas, quando entrou na casa, viu um Lobisomem matando {1}. {0} tentou sair correndo, mas o Lobisomem ataca rapidamente, e {0} acabou morrendo também.</value>
  </string>
  <string key="HarlotVisitNonWolf" >
    <!-- 0 - target name -->
    <value >Que noite boa! Você percebeu que {0} não era Lobisomem e nem Serial Killer, já que transaram a noite toda!</value>
  </string>
  <string key="HarlotVisitYou" >
    <value >Na madrugada, alguém bate na sua porta te oferecendo uma noite e tanto. Você não vê quem é, mas topa mesmo assim. A noite realmente foi boa, mas, ao amanhacer descobre que a pessoa foi embora no meio da noite e não consegue nem pegar o número para repetir a dose...</value>
  </string>
  <string key="DetectiveCaught" >
    <!-- 0 - detective name -->
    <value >Você vê {0} na moita, observando a Aldeia. Com certeza {0} é Detetive 🕵!</value>
  </string>
  <string key="DetectiveSnoop" >
    <!-- 0 - target name -->
    <!-- 1 - target role -->
    <value >Sua investigação provou que {0} é {1}.</value>
  </string>
  <string key="HarlotShot" >
    <!-- 0 - gunner's name -->
    <!-- 1 - Harlot's name -->
    <value >Todos escutam um tiro vindo do centro da Aldeia. {0}, Vigilante 🔫, matou {1} com um tiro bem no meio da cara, parece que {0} não gosta de fazer amor! {1} era Cortesã 💋.</value>
  </string>
  <string key="DefaultShot" >
    <!-- 0 - Gunner's name -->
    <!-- 1 - target name -->
    <!-- 2 - Target's revealed name ( Target was a role) -->
    <value >De repente, um tiro é disparado. Os aldeões se viram para ver {0} de pé em cima do corpo de {1}, com a arma ainda apontada para a cabeça e os miolos espalhados. {2}</value>
  </string>
  <string key="WolfWins" isgif="true" >
    <value >O lobisomem venceu!</value>
  </string>
  <string key="WolvesWin" isgif="true" >
    <value >Os lobisomens venceram!</value>
  </string>
  <string key="VillageWins" isgif="true" >
    <value >A Aldeia venceu! Todas as ameaças à paz foram eliminadas!</value>
  </string>
  <string key="TannerWins" isgif="true" >
    <value >Seus burros! Você enforcaram o Suicida, que ganhou esse jogo sozinho.</value>
  </string>
  <string key="RemainingPlayersEnd">
    <value>Jogadores restantes, papéis e lado:</value>
  </string>
  <string key="CultistVotedConvert" >
    <!-- 0 - Voter's name -->
    <!-- 1 - target name -->
    <value >{0} votou para converter {1}</value>
  </string>
  <string key="CultConvertCultHunter">
    <!-- 0 - Yougest Cultist (killed)'s name' -->
    <!-- 1 - CultHunter's name -->
    <value>A Seita enviou {0} para fazer o trabalho sujo e converter {1}... Mas seu integrante nunca voltou, porque {1} era Inquisidor 💂, e tinha uma câmara de tortura especial pra Seita!</value>
  </string>
  <string key="CultHunterKilledCultVisit">
    <!-- 0 - Youngest Cultist's name -->
    <!-- 1 - Number of cultists left -->
    <value>{0} foi à sua casa para te converter... Mas você tinha uma câmara de tortura só pra esse tipo de gente. Um Integrante da Seita morreu! Ainda falta {1}!</value>
  </string>
  <string key="CultConvertYou">
    <value>Agora você faz parte da Seita. Durante a noite, tentará espalhar a palavra da Seita na Aldeia.</value>
  </string>
  <string key="CultTeam">
    <!-- 0 - Number of cultists -->
    <value>Integrantes da Seita: {0}</value>
  </string>
  <string key="CultJoin">
    <!-- 0 - new cultist's name -->
    <value>{0} entrou pra Seita!</value>
  </string>
  <string key="CultVisitEmpty">
    <!-- 0 - Newest cultist's name -->
    <!-- 1 - target name -->
    <value>{0} foi sorrateiramente tentar converter {1}... Mas não tinha ninguém em casa!</value>
  </string>
  <string key="CultWins" isgif="true">
    <value >Todos foram convertidos! A Seita venceu e a Aldeia se fu...!</value>
  </string>
  <string key="HunterVisitDead">
    <!-- 0 - target name -->
    <value>Quando você chegou na casa de {0}, notou que seu corpo já estava sem vida. Você chegou tarde!</value>
  </string>
  <string key="HunterFindCultist">
    <!-- 0 - target name -->
    <value>Quando você chega na casa de {0}, ouve alguém rezando em uma outra língua. Entendendo que {0} faz parte da Seita, você acaba com sua vida.</value>
  </string>
  <string key="HunterFailedToFind">
    <!-- 0 - target name -->
    <value>Quando você invade a casa de {0}, nota que a Seita ainda não chegou lá. Ainda bem.</value>
  </string>
  <string key="WildChildToWolves">
    <!-- 0 - Werechild's name -->
    <value>A inspiração de {0} morreu! A Criança se rebela tanto que vira um Lobisomem como você!</value>
  </string>
  <string key="WildChildTransform">
    <!-- 0 - role's name -->
    <!-- 0 - teamate's names -->
    <value>{0} morreu! Num ataque de fúria, você vira Lobisomem! Seus novos companheiros são: {1}</value>
  </string>
  <!-- Villager, Drunk, Harlot, Seer, Traitor, GuardianAngel, Detective, Wolf, Cursed, Gunner, Tanner, Fool, WildChild, Beholder, ApprenticeSeer, Cultist, CultistHunter-->
  <!-- Do NOT change the emoji's, even if you are translating werewolf in a non-standard mode! -->
  <string key="Villager">
    <value>Aldeão 👱</value>
  </string>
  <string key="Drunk">
    <value>Bebum 🍻</value>
  </string>
  <string key="Harlot">
    <value>Cortesã 💋</value>
  </string>
  <string key="Seer">
    <value>Vidente 👳</value>
  </string>
  <string key="Traitor">
    <value>Traíra 🖕</value>
  </string>
  <string key="GuardianAngel">
    <value>Anjo da Guarda 👼</value>
  </string>
  <string key="Detective">
    <value>Detetive 🕵</value>
  </string>
  <string key="Wolf">
    <value>Lobisomem 🐺</value>
  </string>
  <string key="Cursed">
    <value>Amaldiçoado 😾</value>
  </string>
  <string key="Gunner">
    <value>Vigilante 🔫</value>
  </string>
  <string key="Tanner">
    <value>Suicida 👺</value>
  </string>
  <string key="Fool">
    <value>Trouxa 🃏</value>
  </string>
  <string key="WildChild">
    <value>Criança Rebelde 👶</value>
  </string>
  <string key="Beholder">
    <value>Confidente 👁</value>
  </string>
  <string key="ApprenticeSeer">
    <value>Aprendiz de Vidente 🙇</value>
  </string>
  <string key="Cultist">
    <value>Integrante da Seita 👤</value>
  </string>
  <string key="CultistHunter">
    <value>Inquisidor 💂</value>
  </string>
  <!-- These are for the player list -->
  <string key="RanAway">
    <value>Fugiu</value>
  </string>
  <string key="Dead">
    <value>💀 Morreu</value>
  </string>
  <string key="Alive">
    <value>🙂 Sobrevivente</value>
  </string>
  <string key="PlayersAlive">
    <value>Jogadores vivos</value>
  </string>
  <!-- New strings 4 MAY 2016-->
  <string key="Mason">
    <value>Maçom 👷</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoMason">
    <value>Você é Maçom 👷, e participa de uma sociedade secreta que tenta ajudar a Aldeia. Se houver outros maçons, você saberá quem são.</value>
  </string>
  <string key="MasonEaten">
    <!-- 0 - dead man's name -->
    <value>O corpo de {0} é encontrado de manhã no templo da vila com um esquadro e um compasso enfiado na sua barriga. Um dos maçons morreu!</value>
  </string>
  <string key="MasonTeam">
    <value>  Os maçons são: {0}</value>
  </string>
  <!-- new strings May 6 2016-->
  <string key="CultTargetDead">
    <!-- 0 - Youngest cultists name -->
    <value>O integrante mais novo da Seita bate na porta da casa de {0}, mas, olhando pela janela, vê seu corpo sem vida. Seu alvo morreu...</value>
  </string>
  <string key="GuardBlockedWolf">
    <!-- 0 - target's name -->
    <value>A alcateia se dirige à casa de {0} para o banquete, mas encontra na porta uma criatura celestial, cercada de luz e com uma espada. Um Anjo da Guarda 👼 sai em defesa do seu alvo, e, após uma longa luta cheia de músicas gospeis, vocês voltam pra casa com o rabo entre as pernas.</value>
  </string>
  <!-- new strings May 9 2016-->
  <string key="CultUnableToConvert">
    <!-- 0 - newest  -->
    <!-- 1 - target's name -->
    <value>{0} foi à casa de {1} para falar sobre a Seita, mas sua fé era forte demais para ser corrompida :(</value>
  </string>
  <!-- new string May 12 2016-->
  <string key="NameExists">
    <!-- 0 - target's name -->
    <!-- 1 - name -->
    <value>@{1}, alguém com o nome {0} já se juntou à partida. Por favor mude seu nome para poder entrar no jogo.</value>
  </string>
  <string key="HarlotDiscoverCult">
    <!-- 0 - target's name -->
    <value>Ao sair de fininho da casa de {0}, você nota através de uma porta semiaberta um altar estranho dentro de um quarto...</value>
  </string>
  <!-- new string May 13 2016-->
  <string key="Was">
    <value>era</value>
  </string>
  <string key="GenericDeathNoReveal">
    <!-- 0 - Dead's name -->
    <value>Todos acordam pela manhã, e percebe que {0} não está por ai... A aldeia foi checar a casa de {0} e encontram apenas restos mortais de {0}.</value>
    <value>Quando o sol nasce, a Aldeia encontra o corpo sem vida de {0}, que de alguma forma morreu...</value>
  </string>
  <string key="MasonConverted">
    <!-- 0 - mason's name -->
    <value>Estranho O.o ... {0} não apareceu no templo maçônico hoje... O.o</value>
  </string>
  <!-- new string May 16 2016-->
  <string key="FleeDisabled">
    <value>A opção de fugir durante uma partida foi desativada!</value>
  </string>
  <string key="IsDead">
    <!-- used when gunner shoots a player -->
    <value>morreu!</value>
  </string>

  <!-- MORE STRINGS May 16, 2016 -->
  <string key="AdminAdded" deprecated="true">
    <!-- 0 - target's name -->
    <value>{0} adicionado para a lista de admin. Use /config para modificar as configurações do grupo.</value>
  </string>
  <string key="AlreadyInGame">
    <!-- 0 - target's name -->
    <value>Você já entrou em uma partida ({0})</value>
  </string>
  <string key="MultipleGames" deprecated="true">
    <value>Seu grupo consegue iniciar múltiplos jogos... Mortes extras.</value>
  </string>
  <string key="GroupQueue" deprecated="true">
    <!-- 0 - target's name -->
    <!-- 1 - target's name -->
    <value>Seu grupo está atualmente na fila. Posição: {0} / {1}</value>
  </string>
  <string key="MaintBreak" deprecated="true">
    <!-- 0 - target's name -->
    <value>Desculpe, estou prestes a começar uma pausa para manutenção, você não pode começar um jogo agora.\nEsperando {0} jogo(s) para terminar...\nConsulte @werewolfdev para mais informação</value>
  </string>
  <string key="MaxGames" deprecated="true">
    <!-- 0 - target's name -->
    <!-- 1 - target's name -->
    <value>Desculpe, número máximo de jogos chegou ({0}). \nPosição na fila: {1} / {1}</value>
  </string>
  <string key="SkipQueue" deprecated="true">
    <!-- 0 - target's name -->
    <value>{0} era o grupo preferido, e pulou fora da fila!</value>
  </string>
  <string key="NoGame">
    <value>Nenhum jogo ativo. Inicie um novo jogo com /startgame ou inicie um novo jogo no modo caos com /startchaos</value>
  </string>
  <string key="GroupAdminOnly">
    <value>Este comando é permitido somente para os administradores.</value>
  </string>
  <string key="ShuttingDown" deprecated="true">
    <value>Após este jogo, estarei me desligando para manutenção.</value>
  </string>
  <string key="ShuttingDownUpdate" deprecated="true">
    <value>Após este jogo, estarei me desligando momentaneamente para uma atualização (automático).</value>
  </string>
  <string key="NullIdAdmin" deprecated="true">
    <value>UserId era nulo. Tem certeza que você enviou isso como resposta?</value>
  </string>
  <string key="AlreadyAdmin" deprecated="true">
    <!-- 0 - target's name -->
    <value>{0} já é um administrador!</value>
  </string>
  <string key="NotAdmin" deprecated="true">
    <!-- 0 - target's name -->
    <value>{0} não é um administrador!</value>
  </string>
  <string key="AdminRemoved" deprecated="true">
    <!-- 0 - target's name -->
    <value>{0} foi removido da lista de administradores.</value>
  </string>
  <string key="LanguageSet" deprecated="true">
    <!-- 0 - language's name -->
    <value>Linguagem modificada para  {0}</value>
  </string>
  <string key="NoSeer">
    <value>Sem Vidente!</value>
  </string>
  <string key="TimesUp">
    <value>Tempo esgotado!</value>
  </string>
  <!-- new strings june 10 2016 -->
  <string key="RoleInfoCupid">
    <value>Você é Cupido 🏹. Enviado para a Terra apenas com suas roupas de baixo, um arco e duas flechas. Você pode escolher dois jogadores que irão se amar para toda eternidade. Se um deles morrer, o outro morrerá de tristeza.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoDoppelganger">
    <value>Você é Doppelgänger 🎭. Diz a lenda que seus ancestrais eram metamorfos, e podiam assumir qualquer forma que quisessem! Escolha uma pessoa, e quando ela morrer você assumirá seu papel no jogo.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoHunter">
    <value>Você é Sentinela 🎯. Enquanto a Aldeia dorme, você fica de vigília, pois sabe que é de noite que as piores coisas acontecem. Sua confiável espingarda sempre está ao seu lado, e com certeza ninguém nunca te pegará de surpresa. Quando morrer, poderá se vingar ou se defender com um tiro!</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoSerialKiller">
    <value>Você é Serial Killer 🔪. Como todo mundo, você gosta de guardar lembrancinhas das suas melhores experiências. Ou, no caso, guardar a orelha direita das pessoas que matou. Toda noite, você pode escolher uma pessoa para adicionar à coleção.</value>
  </string>
  <string key="CupidChosen">
    <value>Como o amor é lindo! A memória de {0} nunca deixará seu coração. Seu objetivo é que os dois sobrevivam.</value>
    <value>A flecha do Cupido 🏹 atingiu você! Você está loucamente apaixonado por {0}! Se seu par morrer, você morrerá também. Se um dos dois vencer, os dois vencem. </value>
  </string>
  <string key="HunterLynchedChoice">
    <value>A aldeia vai te enforcar! Mas você ainda tem uma oportunidade de atirar em alguém!</value>
  </string>
  <string key="HunterNoChoiceLynched">
    <value>{0} tenta pegar sua espingarda, mas seus dedos cansados a deixam cair...</value>
  </string>
  <string key="HunterSkipChoiceLynched">
    <value>{0} pega sua espingarda, aponta para a multidão... Mas decide não atirar em ninguém antes de morrer.</value>
  </string>
  <string key="HunterKilledFinalLynched">
    <!-- 0 - hunter's name -->
    <!-- 1 - target's name -->
    <!-- 2 - target's role -->
    <value>{0} cai no chão com um ferimento na barriga, mas saca sua espingarda e atira na testa de {1}, que morre na hora. {2}</value>
  </string>
  <string key="HunterShotChoice">
    <value>Te feriram mortalmente! Com seu último suspiro, você pode levar alguém com você, pense rápido!</value>
  </string>
  <string key="HunterNoChoiceShot">
    <!-- 0 - target's name -->
    <value>{0} cai sem vida, não podendo nem alcançar sua espingarda pra revidar...</value>
  </string>
  <string key="HunterSkipChoiceShot">
    <!-- 0 - hunter's name -->
    <value>{0} decide não dar seu último tiro, aceitando morrer sem levar ninguém.</value>
  </string>
  <string key="HunterKilledFinalShot">
    <!-- 0 - hunter -->
    <!-- 1 - target's name -->
    <!-- 2 - target's role -->
    <value>{0} cai no chão com um ferimento na barriga, mas saca sua espingarda e atira na testa de {1}, que morre na hora. {2}</value>
  </string>
  <string key="HunterShotWolfMulti">
    <!-- 0 - target's name -->
    <value>A aldeia escuta tiros de noite! A vítima dos lobisomens era Sentinela 🎯, e leva consigo {0}, um dos Lobisomens</value>
  </string>
  <string key="HunterShotWolf">
    <!-- 0 - target's name -->
    <value>O corpo de {0} está jogado no meio da praça, seu focinho estraçalhado por um tiro. Foi uma péssima ideia atacar uma Sentinela 🎯 !</value>
  </string>
  <string key="SerialKillerKilledWolf">
    <value>Os Lobisomens tentaram atacar a pessoa errada noite passada! Aldeões encontraram {0} ao lado da forca, sem sua pele e sua orelha direita. Alguém ganhou um casaco de peles!</value>
  </string>
  <string key="DefaultKilled">
    <!-- 0 - target's name -->
    <!-- 1 - target's role -->
    <value>Pareceu uma manhã normal, mas onde está {0}? A Aldeia se reúne na casa de {0} e encontra seu corpo na cama. Quase não dá pra perceber a orelha faltando, porque seus órgãos estão espalhados pelo quarto! {1}</value>
  </string>
  <string key="GuardBlockedKiller">
    <!-- 0 - target's name -->
    <value>{0} com certeza teria sido uma ótima adição à sua coleção, mas infelizmente não foi hoje que isso aconteceu. Um Anjo da Guarda 👼 barrou sua entrada na casa, e não saiu de lá nem com reza braba...</value>
  </string>
  <string key="CultConvertHunter">
    <!-- 0 - Youngest Cultist's name -->
    <!-- 1 - target's name -->
    <value>A Seita manda {0} para converter {1}, que estava de vigília e retribuiu as batidas na porta com tiros! {0} morreu....</value>
  </string>
  <string key="CultConvertSerialKiller">
    <!-- 0 - Youngest Cultist's name -->
    <!-- 1 - target's name -->
    <value>A Seita manda {0} para converter {1}. Chegando lá, {0} descobre que não foi uma boa ideia... Seu corpo é encontrado aberto, sem os órgãos nem uma das orelhas. {0} morreu....</value>
    <value>{0} vai a casa de {1}, e bate na porta, imediatamente é recepcionado por um maníaco com uma faca!!! {1} crava a faca no peito de {0} e retira todos seus órgãos e orelha direita, enquanto ria! {0} está morto D:</value>
  </string>
  <string key="GuardKiller">
    <value>Você ficou de guarda na frente da casa de um Serial Killer... Que se aproveitou do fato de você estar de costas pra porta. A notícia é boa é que a facada nas costas foi tão precisa que você quase não sentiu dor. A notícia ruim é que pelo jeito anjos também morrem....</value>
  </string>
  <string key="HarlotFuckKiller">
    <!-- 0 - target's name -->
    <value>Você entrou na casa de {0} para poder ter um pouco de prazer, mas, como você não é masoquista, não foi dessa vez. A última coisa que você sentiu foi uma queimação na orelha, e não foi ninguém falando de você....</value>
  </string>
  <string key="HarlotFuckKillerPublic">
    <value>O prazer que um maníaco sente não vem das coisas mais normais. {0}, que tinha oferecido uma noite de prazer, infelizmente cumpriu o prometido, e seu corpo foi encontrado sem a orelha direita.</value>
  </string>
  <string key="DGToMason">
    <!-- 0 - target's name -->
    <value>{0}, que era Doppelgänger, agora se tornou Maçom 👷, assim como você!</value>
  </string>
  <string key="DGTransformToMason">
    <!-- 0 - dead mason's name -->
    <!-- 1 - mason collegues's name -->
    <value>{0} morreu, e você agora é Maçom 👷. Seus companheiros (se houver) são: {1}</value>
  </string>
  <string key="DGToCult">
    <!-- 0 - new cultist's name -->
    <value>{0}, que era Doppelgänger, virou Integrante da Seita, assim como você!</value>
  </string>
  <string key="DGTransformToCult">
    <!-- 0 - role's name -->
    <!-- 1 - teammates's name -->
    <value>{0} morreu, e você, seguindo seu exemplo, vira Integrante da Seita. Seus companheiros (se houver) são: {1}</value>
  </string>
  <string key="DGToWolf">
    <!-- 0 - DG's name -->
    <value>{0}, era Doppelgänger e virou Lobisomem, assim como você!</value>
  </string>
  <string key="DGTransformToWolf">
    <!-- 0 - target's name -->
    <!-- 1 - teammates's name -->
    <value>{0} era Lobisomem e morreu. Agora você é Lobisomem! Sua alcateia é: {1}</value>
  </string>
  <string key="SerialKillerWins" isgif="true">
    <value>Apenas uma pessoa sobreviveu... O Serial Killer, que comemora usando um colar feito com as orelhas que colecionou! Pena que não tem ninguém para comemorar junto!</value>
  </string>
  <string key="AskKill">
    <value>Quem você gostaria de matar essa noite?</value>
  </string>
  <string key="LoverDied">
    <!-- 0 - dead's name -->
    <!-- 1 - lover's name -->
    <!-- 2 - roles -->
    <value>{0} dá seu último suspiro olhando no fundo dos olhos de seu amor, {1}, que segura seu corpo de joelhos. {1} não aguenta a dor, e, com uma faca, perfura o próprio coração... O casal ficará junto, mesmo no mundo dos mortos. {2}</value>
  </string>
  <string key="AskDoppelganger">
    <value>Em quem você quer se transformar?</value>
  </string>
  <string key="AskCupid1">
    <value>Quem será o casal? Escolha a primeira pessoa</value>
  </string>
  <string key="AskCupid2">
    <value>Quem será o casal? Escolha a segunda pessoa</value>
  </string>
  <string key="Hunter">
    <value>Sentinela 🎯</value>
  </string>
  <string key="Cupid">
    <value>Cupido 🏹</value>
  </string>
  <string key="SerialKiller">
    <value>Serial Killer 🔪</value>
  </string>
  <string key="Doppelgänger">
    <value>Doppelgänger 🎭</value>
  </string>
  <string key="NewWCRoleModel">
    <!-- 0 - target's name -->
    <value>Você virou uma Criança Rebelde. Seu modelo é {0}.</value>
  </string>
  <string key="LoversWin">
    <value>Como o amor é lindo! O casal venceu!</value>
  </string>
  <string key="HunterKilledVisiter">
    <!-- 0 - target's name -->
    <!-- 1 - role -->
    <value>Opa! Parece que {0} estava no lugar errado na hora errada. O Sentinela 🎯 estava bem pistola noite passada, e pistola foi a última coisa que {0} viu após tentar espalhar a palavra da Seita. {1}.</value>
  </string>
  <string key="CultAttempt">
    <value>Durante a noite, você escuta batidas na sua porta. Quando a abre, um indivíduo de capuz pergunta: "Você gostaria de se tornar parte da Seita?" Você fecha a porta na cara da pessoa. Sua fé é mais forte.</value>
  </string>
  <string key="AlreadyOnWaitList">
    <!-- 0 - target's name -->
    <value>Você já está na lista de espera para  {0}.</value>
  </string>
  <string key="AddedToWaitList">
    <!-- 0 - target's name -->
    <value>Você está na lista de espera para {0}. Eu mandarei uma mensagem quando o jogo estiver começando.</value>
  </string>
  <string key="NotifyNewGame">
    <!-- 0 - target's name -->
    <value>Um jogo irá começar em {0}.</value>
  </string>
  <string key="SerialKillerWinsOverpower">
    <!-- 0 - SK's name -->
    <!-- 1 - target's name -->
    <value>Apenas duas pessoas estão vivas na aldeia essa manhã. {0} caminha em direção de {1}, com um sorriso sinistro. {1} até tenta fugir, mas não adianta... Nada é mais rápido do que a faca de um Serial Killer.</value>
  </string>
  <string key="NoWinner" isgif="true">
    <value>Todos na aldeia morreram... Apenas os urubus festejam, com um banquete...</value>
  </string>
  <string key="SKHunterEnd">
    <!-- 0 - SK's name -->
    <!-- 1 - Hunter's name -->
    <value>O dia amanhece, encontrando apenas duas pessoas na aldeia. {0} corre sorridente para cima de {1}, com a faca em mãos. Mas os reflexos de {1} são rápidos o suficiente para atirar em {0} ao mesmo tempo que sua faca é cravada no coração de {1}. Ambos morrem, a aldeia está vazia e não houve nenhum vencedor para contar a história...</value>
  </string>
  <string key="RoleModelChosen">
    <!-- 0 - target's name -->
    <value>Você não decidiu a tempo, então o bot escolheu por você: {0}</value>
  </string>
  <string key="Won">
    <value>Ganhou</value>
  </string>
  <string key="Lost">
    <value>Perdeu</value>
  </string>
  <string key="IdleCount">
    <!-- 0 - player's name -->
    <!-- 1 - idle count -->
    <value>{0} não votou e morreu por isso {1} vezes nas últimas 24 horas.</value>
  </string>
  <!--New strings 7th of July-->
  <!--If you are translating werewolf in a non-standard mode (eg. Mafia, Pokémon and similar) please put the role and the emoji in front of the string.
  For example in Mafia, AboutMason would be:
  Caporegime 👷\nYou are a caporegime blah blah
  -->
  <string key="AboutVG">
    <value>Todos os papeis são habitantes da Aldeia, mas um real Aldeão 👱 é aquele que não tem absolutamente nada de especial. Eles dormem de noite, não fazem nada de dia, e votam na hora da forca do mesmo jeito que todos os outros papéis. Além disso, eles não tem nenhum jeito de provar para os outros que são apenas Habitantes da Aldeia. Seu objetivo mais importante é vencer o jogo do jeito mais puro possível: votando nas pessoas certas, não confiando nas erradas, e navegando todas as mentiras do jogo. Isso é, até que sejam mortos ou convertidos para a Seita.</value>
  </string>
  <string key="AboutSeer">
    <value>Videntes 👳 tem uma habilidade muito especial: cada noite, podem escolher uma pessoa e ver o papel dela. Isso é extremamente importante para o jogo, e Videntes são vitais para Aldeia. Quando são mesmo Videntes, e não Trouxas, mas nem sempre Videntes estão certos! Ao ver o papel de um Traíra, Videntes tem 50% de chance de vê-lo como Lobisomem, e 50% de chance de vê-lo como Aldeão 👱. /nLembre-se também de que papéis podem mudar. A pessoa que era Criança Rebelde na última noite já pode ter virado Lobisomem! Além disso, Videntes não sabem de que tipo um Lobisomem é. Tanto o Filhote de Lobisomem quanto o Lobisomem Alfa são vistos apenas como Lobisomens.\nÀs vezes, um jogo pode ter um Vidente e um Confidente (/aboutBH). Nesse caso, o Confidente saberá quem é Vidente assim que o jogo começar! Um ótimo Confidente serve como porta-voz de um Vidente. Ao invés de arriscar a vida de um Vidente revelando seu papel à Aldeia, o Confidente pode revelar seu próprio papel e, a cada manhã, dizer à Aldeia o que o Vidente viu na noite passada.</value>
  </string>
  <string key="AboutWw">
    <value>De noite, todos os Lobisomens 🐺 da alcateia votam para decidir quem será a próxima vítima. Se der empate, uma das opções vai ser aleatoriamente escolhida pelo bot, mas nem todos os papéis devem ser atacados, alguns saem de casa, outros podem te matar, ou até permitir que não ataquem! </value>
  </string>
  <string key="AboutHarlot">
    <value>A Cortesã 💋 vive um jogo de roleta russa. Toda noite, a Cortesã pode escolher alguém para visitar e passar a noite transando com ele. Se a pessoa for Integrante da Seita, ao voltar para casa a Cortesã tem uma chance de 50% de perceber que a pessoa é da Seita. Se a pessoa visitada não for um Lobisomem e nem Serial Killer, a Cortesã saberá disso pelo simples fato de que passou a noite inteira com a pessoa, mas se a pessoa for atacada por Lobisomens ou Serial Killer, a Cortesã morre junto com ela. A boa notícia é que, ao atacar a casa de uma Cortesã, Lobisomens vão voltar de barriga vazia se a Cortesã tiver passado a noite fora. Já um Serial Killer, quando escolhe sua vítima, procura ela em todo lugar até conseguir matar. Se uma Cortesã visitar um Lobisomem ou Serial Killer, ela morre. Como uma Cortesã só descobre inimigos ao morrer, é sempre uma boa ideia falar para alguém em que casa vai.</value>
  </string>
  <string key="AboutDrunk">
    <value>Um Bebum 🍻 passa todas as suas noites no bar. Enquanto vivo, ele não é nada mais do que outro Aldeão 👱, mas ele pode ser muito útil quando morrer... Lobisomens que matam um Bebum acabam totalmente bêbados com o álcool em seu sangue, e não conseguem atacar a próxima vítima. Ou seja, ao morrer, um Bebum salva duas vidas: a de quem não foi vítima porque os Lobisomens decidiram atacar um Bebum, e a da próxima vítima, que viverá uma noite a mais. Infelizmente Maníacos não comem a carne de suas vítimas, e podem matar Bebuns sem ter medo de nada.</value>
  </string>
  <string key="AboutCursed">
    <value>O Amaldiçoado 😾 foi castigado pelos deuses por não ter fé. A maldição é um tanto estranha: se um dia for atacado por Lobisomens, ao invés de morrer, o amaldiçoado se tornará um deles sem precisar do Lobisomem Alfa. Enquanto não se tornar um Lobisomem, o amaldiçoado joga pela Aldeia, por mais que possa mudar.</value>
  </string>
  <string key="AboutTraitor">
    <value>Um Traíra 🖕 joga pela Aldeia até chegar a hora de traí-la. Não tem pra que sujar as mão enquanto ainda houver Lobisomens na Aldeia, mas assim que o último Lobisomem morrer, a traição acontece, e o Traíra se transforma em Lobisomem. Se um Vidente tentar ver o papel de um Traíra, terá 50% de chance de vê-lo como Aldeão 👱 e 50% de chance de vê-lo como Lobisomem.</value>
  </string>
  <string key="AboutGA">
    <value>Anjos da Guarda 👼 são os maiores protetores da Aldeia. Toda noite, um Anjo pode escolher a casa de uma pessoa para proteger. Se a casa for atacada, o Anjo a defende, e ninguém envolvido morre. Infelizmente, um Anjo não pode salvar alguém que visitou a casa de um Lobisomem ou Serial Killer. Se um Lobisomem ou Serial Killer atacar um Anjo da Guarda, ele não consegue se defender, e morre. Se um Anjo da Guarda tentar proteger a casa de um Lobisomem, ele tem 50% de chance de ser morto. O engraçado é que se não morrer, um Anjo da Guarda pode salvar a vida de um Lobisomem que foi atacado por um Serial Killer! Se o Anjo da Guarda tentar proteger a casa de um Serial Killer, ele morrerá.</value>
  </string>
  <string key="AboutDetective">
    <value>Um Detetive 🕵 pode escolher uma pessoa por dia, e investigar a Aldeia para descobrir seu papel enquanto todos estão ocupados discutindo os acontecimentos. O lado bom é que o papel descoberto sempre estará certo. O lado ruim é que, não importa quem um Detetive esteja investigando, todo dia há uma chance de 40% de Lobisomens perceberem o que ele está fazendo e descobrirem quem é o Detetive.</value>
  </string>
  <string key="AboutGunner">
    <value>Um Vigilante 🔫 faz justiça com as próprias mãos, e todo dia tem a oportunidade de atirar em alguém, desde que ainda tenha munição. Vigilantes começam o jogo com duas balas, podendo atirar em uma pessoa a cada dia. A pessoa cai morta, e todos ouvem o barulho do tiro e descobrem quem atirou. Fora isso, um Vigilante pode salvar o jogo: se a maioria dos habitantes da Aldeia for Lobisomem, mas um Vigilante está vivo e ainda tem munição, o jogo ainda não termina.</value>
  </string>
  <string key="AboutTanner">
    <value>O objetivo de um Suicida 👺 é ser enforcado. Se for enforcado, o Suicida ganha o jogo e todos os outros jogadores perdem. Se não for enforcado até o fim do jogo, ou morrer de outro jeito, o Suicida perde. Ao invés de lutar pela Aldeia, um Suicida tem seu próprio time, e ganha sozinho.</value>
  </string>
  <string key="AboutFool">
    <value>Um Trouxa 🃏 acha que é Vidente, e até o bot fala isso pra ele, mas os resultados das visões são aleatórios! Quando um Trouxa tenta ver o papel de uma pessoa, o papel visto é aleatório dentre todos os papéis atualmente no jogo. As exceções são que um Trouxa nunca vai ver ninguém como Vidente, Trouxa ou Traíra. Assim como Videntes, um Trouxa não sabe distinguir tipos diferentes de Lobisomem.\nÉ sempre importante descobrir se você é um Vidente real ou apenas um Trouxa, e tem vários jeitos. O mais importante é que, se houve um Confidente no jogo, ele saberá quem é o Vidente. Outro jeito de descobrir é vendo a mesma pessoa duas vezes, pois ambas vão ter um resultado aleatório. Se os dois papéis resultantes forem diferentes, e mudar de um para o outro for impossível, você já sabe que é Trouxa. O problema é que mesmo se os papéis forem iguais, ainda existe uma probabilidade de que você seja Trouxa, além de azarado. O último jeito é vendo o papel de uma pessoa antes dela morrer.</value>
  </string>
  <string key="AboutCult">
    <value>O objetivo de um Integrante da Seita 👤 é converter todos os jogadores vivos à Seita. Para isso, a cada noite os Integrantes da Seita votam para decidir quem vão converter naquela noite. Apenas o Integrante mais novo vai à casa da pessoa escolhida, e, assim, é ele que sofre as consequências de ter escolhido a pessoa errada. Alguns papéis são difíceis de converter, outros podem matar suas visitas.</value>
  </string>
  <string key="AboutCH">
    <value>Sempre que um jogo tiver Seita, também terá um Inquisidor 💂. Seu objetivo é matar todos os Integrantes da Seita, e, para isso, o Inquisidor visita uma pessoa por noite para inquirir. Se a pessoa for Integrante da Seita, ela morre. Se a pessoa for Serial Killer, o Inquisidor morre. Surpreendentemente, se a pessoa for Lobisomem, ninguém morre. Já se a Seita tentar converter um Inquisidor, o Integrante mais novo morre. Um Inquisidor visita pessoas depois dos Lobisomens e Maníacos visitarem, mas antes da Seita converter alguém. Isso significa que, se um Inquisidor visitar uma pessoa no mesmo dia que a Seita tentar convertê-la, a pessoa não morre, mas pode ter sido convertida.</value>
  </string>
  <string key="AboutWC">
    <value>No começo do jogo, uma Criança Rebelde 👶 pode escolher uma pessoa para ser seu exemplo, se não escolher o bot escolhe, hein! Se a pessoa escolhida morrer, a Criança fica tão revoltada que vira Lobisomem. Enquanto seu exemplo estiver vivo, uma Criança Rebelde joga pela Aldeia.</value>
  </string>
  <string key="AboutAppS">
    <value>Um Aprendiz de Vidente 🙇 ainda não tem permissão, experiência ou autoconfiança para usar sua bola de vidro para descobrir o papel de alguém. Apenas depois que seu mestre, um Vidente, morrer. O Aprendiz, sem ter mais o que aprender, assume a posição de Vidente e começa a usar a bola de cristal de seu mestre para ver os papéis das pessoas. Quando um Aprendiz vira Vidente, um Confidente (se houver) é notificado com seu nome e o novo cargo.</value>
  </string>
  <string key="AboutBH">
    <value>Um Confidente 👁 sabe quem é (e se há) Vidente (/aboutSeer) no jogo, recebendo uma mensagem no começo do jogo e outra no caso de um Aprendiz de Vidente 🙇 virar Vidente. Confidentes não sabem quem é Trouxa ou Aprendiz, apenas quem é ou virou Vidente. Confidentes têm um papel crucial na Aldeia, o de falar com um Vidente para assegurá-lo de que ele não é Trouxa. Um bom Confidente também ouve todas as visões de um Vidente, e as compartilha para a Aldeia como porta-voz do Vidente. Assim, a Aldeia fica sabendo dos papéis das pessoas sem colocar a vida do Vidente em risco.</value>
  </string>
  <string key="AboutMason">
    <value>Um Maçom 👷 sozinho é a mesma coisa que um Aldeão 👱, mas se houver mais de um Maçom no jogo, eles são cruciais para a vitória da Aldeia. O papel principal de um Maçom é pedir aos Aldeões para que o enviem mensagens falando qual é seu papel. Com essa informação em mãos, Maçons lideram e gerenciam a Aldeia, por se comunicarem com jogadores detentores de papéis importantes como Vidente ou Anjo da Guarda 👼. o eles que lideram uma votação para enforcar a pessoa certa, e também são eles que dizem aos papéis importantes o que devem fazer em cada noite. \n\nSe um dos Maçons for convertido para a Seita, ou virar Lobisomem, os outros Maçons recebem uma mensagem os avisando, e, como jogam pela Aldeia, têm a responsabilidade de contar a todos qual deles mudou de time. Por causa disso, Maçons são as pessoas mais confiáveis do jogo. Quando a Aldeia tem Maçons habilidosos, sua vitória é quase certa.</value>
  </string>
  <string key="AboutDG">
    <value>O objetivo de um Doppelgänger 🎭 é se transformar em alguém. No começo do jogo, um Doppelgänger pode escolher uma pessoa para ser seu exemplo. Quando ela morrer, o Doppelgänger se transforma no papel dela! Normalmente, um Doppelgänger se transforma no papel original de uma pessoa, ou seja, a infecção de um Lobisomem Alfa ou a conversão para a Seita não influenciam na hora de um Doppelgänger se transformar. A exceção é que, se o papel original for Amaldiçoado, Traíra ou Criança Rebelde, e a pessoa tiver se transformado em Lobisomem (mesmo se foi pela mordida de um Alfa), o Doppelgänger também se transformará em Lobisomem. Além disso, se o papel original da pessoa for Aprendiz de Vidente 🙇, e ela não tiver sido transformada em Lobisomem, um Doppelgänger pega o papel que ela tinha na hora da morte.</value>
  </string>
  <string key="AboutCupid">
    <value>Um Cupido 🏹 pode durante a primeira noite do jogo, escolher duas pessoas para formar um Casal. Por mais que seja possível se escolher é mais seguro formar o Casal com duas outras pessoas. Pode ter regras diferentes em relação à lealdade de um Cupido, segundo o jogo, sua lealdade é com a Aldeia e não com o Casal formado.\n\nUm Casal ❤ continua com seus papéis originais, mas o amor muda tudo. Se um dos dois morrer, o outro não aguenta a dor de perder sua alma gêmea e morre junto. O lado bom é que se, no final do jogo, uma pessoa do Casal estiver no time vitorioso, a outra também ganha junto, independente do seu time. O Casal pode escolher pra que time vai jogar: o time de uma das pessoas, o time da outra, ou o próprio Casal (alguns grupos não autorizam jogar pelo Casal). Jogando pelo Casal, o objetivo final é serem os únicos sobreviventes da Aldeia. Quando isso acontece, o Casal ganha, todos os outros perdem, e o jogo acaba com um final especial! 
    </value>
  </string>
  <string key="AboutHunter">
    <value>
      Um Sentinela 🎯 passa a noite de vigília, e não vai ser pego desprevenida por qualquer um. Além de poder se defender de Lobisomens e Cultistas, um Sentinela pode vingar a própria morte atirando em alguém. Quando morrer por qualquer motivo que não seja o ataque de um Lobisomem, um Sentinela tem a opção de escolher uma pessoa dentre todos os jogadores vivos para matar, e assim levar junto consigo.\n\nQuando uma Sentinela for atacada por um único Lobisomem, tem 30% de chance de matar o Lobisomem e assim, sobreviver. Já quando for atacada por mais de um Lobisomem, a Sentinela com certeza morrerá, mas terá a chance de levar um dos Lobisomens consigo. Se forem dois Lobisomens, a chance é de 50%; se forem três, 70%; se forem 4, 90%; e, se forem mais do que quatro, um dos Lobisomens com certeza morrerá. Se a Sentinela morrer por causa do ataque de um Lobisomem, ela não poderá escolher uma pessoa para matar. Ao invés disso, o bot escolhe um dos Lobisomens para morrer
    </value>
  </string>
  <string key="AboutSK">
    <value>O Serial Killer 🔪 é a pessoa mais perigosa da Aldeia. Seu único objetivo é matar todos da Aldeia, e, depois de escolher uma vítima, o único jeito dela sobreviver é sendo protegida por um Anjo da Guarda 👼. Não tem ninguém que um Serial Killer não consiga pegar de surpresa, e ninguém que consiga se esconder pra se salvar. Além disso, se alguém fizer a tolice de visitar a casa de um Serial Killer, a pessoa morrerá. A única exceção é quando uma alcateia ataca um Serial Killer. Nesse caso, os Lobisomens tem 20% de chance de pegar o Serial Killer desprevenido e vencer a luta. Perigoso como um Serial Killer é, ao menos ele não tem aliados, e, como todo mundo, pode ser morto durante o dia.</value>
  </string>
  <string key="AboutPara">
    <value>Para é o desenvolvedor desse jogo, e ele gosta de rosnar pras pessoas. Talvez ele tenha ficado muito tempo com os Lobisomens... Mexer com os lobos não é uma idéia muito boa, né</value>
  </string>
  <string key="EndTime">
    <value>Tempo total do jogo: {0}</value>
  </string>
  <!--New strings, July the 8th -->

  <string key="Day">
    <!--0 - Day -->
    <value>Dia {0}</value>
  </string>
  <string key="NodeShutsDown">
    <value>Alguma coisa deu errado, e esse nodo desligou :/</value>
  </string>
  <string key="SentPrivate">
    <value>Eu te enviei uma mensagem no privado</value>
  </string>
  <string key="StartPM" deprecated="true">
    <value>Por favor, mande uma mensagem em privado para que eu possa mandar para você: @werewolfbot</value>
  </string>
  <string key="PMTrue" deprecated="true">
    <value>Obrigado por me iniciar! Posso te enviar mensagens privadas agora.</value>
  </string>
  <string key="MustReplySmite" deprecated="true">
    <value>Você precisa responder o usuário que você deseja remover da partida</value>
  </string>
  <string key="WhatToDo">
    <value>O que você gostaria de fazer?</value>
  </string>
  <string key="JoinFromGroup">
    <value>Você precisa entrar no jogo em um grupo!</value>
  </string>
  <string key="StartFromGroup">
    <value>Você precisa iniciar o jogo em um grupo!</value>
  </string>
  <string key="PingInfo">
    <value>Tempo para receber a mensagem: {0}\nMensagens por segundo: {1}</value>
  </string>
  <string key="WhatLang">
    <value>Que língua?\nAtual: {0}</value>
  </string>
  <string key="WhatVariant">
    <value>Que variante?\nAtual: {0}</value>
  </string>
  <string key="LangSet">
    <value>Idioma definido como {0}</value>
  </string>
  <string key="GetLang">
    <value>Pegar que arquivo de idioma?</value>
  </string>
  <string key="NoNodes">
    <value>Não há nodos ligados no momento, por favor tente novamente dentro de alguns segundos</value>
  </string>
  <string key="GroupCommandOnly">
    <value>Este comando é somente para grupos</value>
  </string>
  <string key="NotGlobalAdmin">
    <value>Somente administradores globais têm acesso...</value>
  </string>
  <string key="NotPara">
    <value>Ei! Você não é o Para!</value>
  </string>
  <string key="Yes">
    <value>Sim</value>
  </string>
  <string key="No">
    <value>Não</value>
  </string>
  <string key="Allow">
    <value>Permitir</value>
  </string>
  <string key="Disallow">
    <value>Não Permitir</value>
  </string>
  <string key="Show">
    <value>Mostrar</value>
  </string>
  <string key="Hide">
    <value>Esconder</value>
  </string>
  <!-- Game Mode Choices-->
  <string key="NormalOnly">
    <value>Normal Apenas</value>
  </string>
  <string key="ChaosOnly">
    <value>Caos Apenas</value>
  </string>
  <string key="PlayerChoice">
    <value>Escolha do Jogador</value>
  </string>

  <!-- Show Roles on End Game -->
  <string key="ShowNone">
    <value>Não mostrar nenhum</value>
  </string>
  <string key="ShowLiving">
    <value>Mostrar apenas dos jogadores vivos</value>
  </string>
  <string key="ShowAll">
    <value>Mostrar todos</value>
  </string>

  <string key="Cancel">
    <value>Cancelar</value>
  </string>
  <string key="AllowFleeQ">
    <value>Você permitirá fugas após o início da partida?\nLembre-se, os jogadores sempre poderão sair durante a entrada na partida.\nAtual: {0} fugas</value>
  </string>
  <string key="AllowFleeA">
    <value>{0}ei que jogadores fujam após o início da partida</value>
  </string>
  <string key="MaxPlayersQ">
    <value>Que quantidade de jogadores você gostaria de definir como a máxima?\nAtual: {0}</value>
  </string>
  <string key="MaxPlayersA">
    <value>Número máximo de jogadores definido como {0}</value>
  </string>
  <string key="ShowRolesDeathQ">
    <value>Mostrar os papéis dos jogadores quando morrerem?\nAtual: {0}</value>
  </string>
  <string key="ShowRolesDeathA">
    <value>{0} os papéis dos jogadores quando morrerem.</value>
  </string>
  <string key="GameModeQ">
    <value>Qual modo de jogo estará ativo no grupo?\nAtual: {0}</value>
  </string>
  <string key="GameModeA">
    <value>Modo de jogo definido como {0}</value>
  </string>
  <string key="ShowRolesEndQ">
    <value>Gostaria que os papeis fossem revelados no fim do jogo?\nAtual: {0}</value>
  </string>
  <string key="ShowRolesEndA">
    <value>Revelação dos papéis definida como: {0}</value>
  </string>
  <string key="SetDayTimeQ">
    <value>Escolha a duração base (em segundos) do dia. Ela ainda será modificada de acordo com o número de jogadores.Configuração padrão: {0}\nAtual: {1}</value>
  </string>
  <string key="SetDayTimeA">
    <value>Duração base do dia definida como {0} segundos</value>
  </string>
  <string key="SetNightTimeQ">
    <value>Escolha a duração base (em segundos) da noite. Ela ainda será modificada de acordo com o número de jogadores. Configuração padrão: {0}\nAtual:{1}</value>
  </string>
  <string key="SetNightTimeA">
    <value>Duração da noite definida como {0} segundos</value>
  </string>
  <string key="SetLynchTimeQ">
    <value>Escolha a duração (em segundos) da votação do enforcamento. Configuração padrão: {0}\nAtual:{1}</value>
  </string>
  <string key="SetLynchTimeA">
    <value>Duração da votação do enforcamento definida como {0} segundos</value>
  </string>
  <string key="AllowFoolQ">
    <value>Permitir o papel de Trouxa em partidas?\nAtual: {0}</value>
  </string>
  <string key="AllowFoolA">
    <value>Existência de Trouxa definida como: {0}</value>
  </string>
  <string key="AllowTannerQ">
    <value>Permitir o papel de Suicida em partidas?\nAtual: {0}</value>
  </string>
  <string key="AllowTannerA">
    <value>Existência de Suicida definida como: {0}</value>
  </string>
  <string key="AllowCultQ">
    <value>Permitir a existência da Seita em partidas?\nAtual: {0}</value>
  </string>
  <string key="AllowCultA">
    <value>Existência da Seita definida como: {0}</value>
  </string>
  <string key="EnableSecretLynchQ">
    <value>Ativar linchamneto secreto?\nAtual: {0}</value>
  </string>
  <string key="EnableSecretLynchA">
    <value>Ativamento do linchamento secreto definido como: {0}</value>
  </string>
  <string key="ThankYou">
    <value>Obrigado, tenha um bom dia :)</value>
  </string>
  <string key="WhatLangGroup">
    <value>Você quer procurar um grupo jogando em que idioma?</value>
  </string>
  <string key="HereIsList">
    <value>Aqui estão os grupos jogando em  {0}:</value>
  </string>
  <string key="Members">
    <value>Membros</value>
  </string>
  <string key="StartMe">
    <value>Por favor me mande start no privado para eu poder te enviar mensagens</value>
  </string>
  <string key="PlayerNoPM">
    <value>{0} não iniciou o bot, e foi retirado(a) do jogo!</value>
  </string>
  <string key="LatestList">
    <value>Aqui está a lista mais recente de jogadores</value>
  </string>
  <string key="UnableToGetList">
    <value>Não fui capaz de obter a lista de jogadores, você tem certeza de que o jogo já começou</value>
  </string>
  <string key="YouJoined">
    <!-- 0 - Group Name -->
    <value>Você se juntou à partida em  {0}</value>
  </string>
  <string key="Ping2">
    <value>Tempo até o envio da mensagem ping: {0}</value>
  </string>

  <!-- Update 4.0-->
  <string key="RoleInfoMayor">
    <value>Você é Xerife 🎖. Como único policial da Aldeia, seu voto é confiável o suficiente para ser contado duas vezes... Depois que você revelar seu cargo, é claro.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoPrince">
    <value>Você é secretamente da Realeza 👑, e foge da sua vida aborrecida e mimada passando o dia com esses camponeses. Se tentarem te enforcar, perceberão seu erro, e você sobreviverá.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoClumsyGuy">
    <value>Você é Sem-jeito 🤕! Votações precisam de mais precisão do que você tem, e metade das vezes você vota na pessoa errada. Mesmo atrapalhando ao invés de ajudar, você está no time da Aldeia.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoSorcerer">
    <value>Você é Xamã 🔮, e se junta às criaturas da noite, ao invés dos aldeões. À noite, você pode viajar para o mundo dos espíritos, e procurar por uma pessoa lá. Mas apenas Lobisomens ou Videntes tem uma presença forte no outro mundo. Você ganha somente se os Lobisomens ganharem.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoBlacksmith">
    <value>Você é Ferreiro ⚒, e tem vários tipos de materiais e reagentes para usar em seus estudos. O mais importante no momento é o pó de prata, do qual você tem uma pequena quantidade, o suficiente para impedir Lobisomens de atacarem por uma noite.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoAlphaWolf">
    <value>Você é Lobisomem Alfa 🐺⚡️, a origem da praga. Sua mordida é a causa da maldição que transforma humanos em lobisomens. Cada noite, você irá escolher alguém para atacar e matar, mas, enquanto você estiver na alcateia, sua vítima tem uma chance de 20% de virar Lobisomem.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoWolfCub">
    <value>Você é Filhote de Lobisomem 🐺🐶, adorado por sua matilha. Como os outros Lobisomens, você irá escolher alguém para atacar e matar todas as noites. Se alguém te matar, sua matilha verá seu corpo no chão, e, com raiva, vingará sua morte, atacando duas vezes na noite seguinte.</value>
  </string>
  <string key="PrinceLynched">
    <value>A aldeia se prepara para enforcar {0}, que grita, "Esperem! Esperem! Eu sou da Realeza! Este anel real com o selo do rei, prova isso. Criados me rodeiam toda noite, então eu não posso ser um inimigo." Se sentindo tolos, os aldeões vão para suas casas dormir com o rabo entre as pernas.</value>
  </string>
  <string key="SorcererOther">
    <value>Você procura por {0} no mundo dos espíritos, mas sua presença lá é muito menor do que a de um Vidente 👳 ou Lobisomem seria...</value>
  </string>
  <string key="MayorReveal">
    <value>{0} dá um passo à frente e mostra seu distintivo de Xerife 🎖. De agora em diante, os votos de {0} para enforcar alguém serão contados duas vezes.</value>
  </string>
  <string key="AskMayor">
    <value>Você quer se revelar para a Aldeia como Xerife?</value>
  </string>
  <string key="Reveal">
    <value>Revelar</value>
  </string>
  <string key="SpreadDust">
    <value>Você pode impedir que os Lobisomens ataquem na próxima noite. Quer espalhar o pó de prata agora?</value>
  </string>
  <string key="BlacksmithSpreadSilver">
    <value>As discussões pausam assim que a Aldeia percebe {0} espalhando pó de prata no chão. Com certeza é o suficiente para impedir Lobisomens de atacarem essa noite.</value>
  </string>
  <string key="Mayor">
    <value>Xerife 🎖</value>
  </string>
  <string key="Prince">
    <value>Realeza 💍</value>
  </string>
  <string key="Sorcerer">
    <value>Xamã 🔮</value>
  </string>
  <string key="ClumsyGuy">
    <value>Sem-Jeito 🤕</value>
  </string>
  <string key="Blacksmith">
    <value>Ferreiro ⚒</value>
  </string>
  <string key="AlphaWolf">
    <value>Lobisomem Alfa ⚡️</value>
  </string>
  <string key="WolfCub">
    <value>Filhote de Lobisomem 🐶</value>
  </string>
  <string key="PlayerBittenWolves">
    <value>Sua alcateia começa a atacar {0} mas, de repente, {1} manda todos pararem. Com sua autoridade como Lobisomem Alfa ⚡️, diz que decidiu que {0} se juntará à alcateia, e todos voltam para suas casas após morderem a vítima. Amanhã de noite, {0} se transformará em Lobisomem.</value>
  </string>
  <string key="PlayerBitten">
    <value>Você achou que iria morrer pelos Lobisomens, mas seu Alfa te escolheu. Amanhã à noite você irá virar Lobisomem!</value>
  </string>
  <string key="BittenTurned">
    <value>Você olha para o sol se pondo, e percebe que seu corpo se transforma. Agora você é Lobisomem 🐺!</value>
  </string>
  <string key="AboutMayor">
    <value>A Aldeia pode não ter uma força policial, mas pelo menos tem um Xerife 🎖. Como todos os outros papéis, no começo do jogo ninguém sabe quem é Xerife, mas todo dia antes da forca o jogador pode escolher ficar quieto ou revelar seu papel. Assim que se revelar, os votos de um Xerife passam a valer por dois, o que pode ser muito importante mais pro final do jogo, quando Lobisomens ou a Seita começarem a tentar ganhar votações. Durante esses empates perigosos, o voto de um Xerife pode ser a diferença entre a vitória e a derrota. Mas se revelar cedo demais pode ser perigoso, transformando o Xerife em um alvo dos inimigos da Aldeia.</value>
  </string>
  <string key="AboutPrince">
    <value>Viver em uma Aldeia perigosa por escolha própria pode ser uma péssima ideia, mas às vezes alguém da Realeza 👑 pode ser ingênuo ou desesperado o suficiente para procurar aventuras em todos os lugares errados. Durante o dia, a pessoa foge dos criados e guardas para vivenciar a vida rústica de uma verdadeira Aldeia, mas depois de voltar para o castelo no final da tarde, um integrante da Realeza se rodeia de novo de empregados, aproveitando o conforto e segurança do próprio quarto. Com testemunhas de que não saiu da cama durante a noite, a pessoa pode se safar de um enforcamento ao se revelar. Depois de verem a prova de que a pessoa indo para a forca é da Realeza, os aldeões param tudo e se retiram sem enforcar ninguém, mas apenas na primeira vez que tentarem enforcar a pessoa. Por mais seguro que seu quarto seja, uma pessoa da Realeza também não consegue escapar da determinação de um Serial Killer de olho na presa. E não adianta de nada dormir em um quarto seguro se a volta para o castelo estiver totalmente desprotegida de ataques de Lobisomens.</value>
  </string>
  <string key="AboutSorcerer">
    <value>Um Xamã 🔮 joga pela vitória dos Lobisomens, e não pela Aldeia. Ao invés de ver os papéis de alguém em uma bola de cristal, um Xamã vai ao mundo dos espíritos e procura por sua presença lá. A maioria das pessoas não tem nenhuma ligação forte com os espíritos, mas Lobisomens e Videntes têm. Assim, a cada noite um Xamã só descobrirá se uma pessoa é Vidente, Lobisomem ou nenhum dos dois. Essa informação pode ser muito importante para a Alcateia, que vive temendo ser descoberta por um Vidente. Xamãs, assim como Videntes e Trouxas, não sabem distinguir dentre os tipos de Lobisomem.</value>
  </string>
  <string key="AboutClumsy">
    <value>Um Sem-Jeito 🤕 é a mesma coisa que um Aldeão 👱, com o diferencial de que, a cada votação de enforcamento, um Sem-Jeito tem 50% de chance de votar em uma pessoa aleatória, ao invés da pessoa na qual o jogador clicou. Não votar não é uma boa opção, já que uma pessoa que não vota por dois enforcamentos seguidos é morta. Vale mais a pena ter uma pessoa que vota errado de vez em quando do que ter um Aldeão a menos.</value>
  </string>
  <string key="AboutBlacksmith">
    <value>Um Ferreiro ⚒ tem todos os tipos de reagentes para fazer seus experimentos... Mas desde que a Aldeia ficou perigosa, tem algo mais importante a fazer do que procurar a Pedra Filosofal. Ao invés de passar os dias tentando transformar chumbo em ouro, a coisa mais inteligente é revirar seu laboratório procurando por cada miligrama de prata guardado. O que foi encontrado é exatamente o suficiente para espalhar pela Aldeia e impedir os Lobisomens de atacarem por uma noite... É claro que, ao espalhar o pó de prata de dia, todos os aldeões vão perceber o altruísmo de proteger a Aldeia ao invés de apenas a sua casa, e saberão quem é Alquimista.</value>
  </string>
  <string key="AboutAlphaWolf">
    <value>Um Lobisomem Alfa ⚡️ é um tipo especial de Lobisomem. Quando há um Alfa na alcateia, cada ataque bem sucedido terá uma chance de 20% de resultar na infecção da vítima, ao invés de sua morte. Se a vítima for infectada por um Alfa, ela sobreviverá mais um dia. E, na noite seguinte, se transformará em Lobisomem. Se o ataque não for bem sucedido (seja pela presença de um Anjo da Guarda, seja por autodefesa) a pessoa não tem chance nenhuma de se transformar em Lobisomem. Assim como Filhotes de Lobisomem, um Lobisomem Alfa será visto por um Vidente ou Trouxa apenas como "Lobisomem". Apenas um Detetive verá o papel real de um Lobisomem Alfa. Além disso o Lobisomem Alfa pode ser desafiado pelo Lobo Negro (se houver) pela liderança da alcateia podendo resultar em uma chance 70% de morte do Alfa. \n\nChances de conversão para a Seita 👤: 0%, não estará em casa, e se estiver mata o Integrante mais novo.
    </value>
  </string>
  <string key="AboutWolfCub">
    <value>Um Filhote de Lobisomem é um Lobisomem como todos os outros... Tirando que, por ser filhote, é o membro mais amado e mimado da alcateia. Se morrer, o resto da alcateia (se houver) vai poder atacar duas vezes na noite seguinte, para vingar sua morte. Assim como Lobisomens Alfa (/aboutAlphaWolf), um Filhote de Lobisomem será visto por um Vidente ou Trouxa apenas como "Lobisomem". Apenas um Detetive verá o papel real de um Filhote de Lobisomem.</value>
  </string>

  <!-- new strings 06 nov-->
  <string key="DGTransformToAlpha">
    <!-- 0 - target's name -->
    <!-- 1 - teammates's name -->
    <value>{0} morreu, e você se transformou em Lobisomem Alfa. Seus companheiros (se houver) são: {1}</value>
  </string>
  <string key="DGTransformToWolfCub">
    <!-- 0 - target's name -->
    <!-- 1 - teammates's name -->
    <value>{0} morreu, e você se transformou em Filhote de Lobisomem. Seus companheiros (se houver) são: {1}</value>
  </string>

  <string key="VillageTeam" deprecated="true">
    <value>Time Aldeia</value>
  </string>
  <string key="NeutralTeam" deprecated="true">
    <value>Time Neutro</value>
  </string>
  <string key="SerialKillerTeam" deprecated="true">
    <value>Time SK</value>
  </string>
  <string key="CultTeam" deprecated="true">
    <value>Time Seita</value>
  </string>
  <string key="TannerTeam" deprecated="true">
    <value>Time Suicida</value>
  </string>

  <string key="VillageTeamEnd">
    <value>Aldeia</value>
  </string>
  <string key="NeutralTeamEnd">
    <value>Neutro</value>
  </string>
  <string key="WolfTeamEnd">
    <value>Alcateia</value>
  </string>
  <string key="SerialKillerTeamEnd">
    <value>Serial Killer</value>
  </string>
  <string key="CultTeamEnd">
    <value>Seita</value>
  </string>
  <string key="TannerTeamEnd">
    <value>Suicida</value>
  </string>
  <string key="CultConvertWolf">
    <value>A Seita envia {0} para tentar converter {1}, mas seus ossos descarnados são jogados pela janela. {0} morreu...</value>
  </string>

  <string key="HarlotFuckedKilledPublic">
    <!-- used when Harlot visit's SK's victim, and dies -->
    <!--{0} = Harlot name, {1} = SK's victim name-->
    <value>{0} vai até a casa de {1}, oferecendo uma noite de prazer, mas encontra alguém removendo cirurgicamente os órgãos de {1}! Tinha um Serial Killer na casa, e {0} não conseguiu escapar a tempo!</value>
  </string>


  <!--New Death Strings 05 DEC-->
  <string key="ApprenticeSeerEaten">
    <value>A Aldeia acorda e encontra o corpo ensanguentado e mordido de {0}, que era Aprendiz de Vidente 🙇, ao lado dos cacos de sua bola de vidro.</value>
  </string>
  <string key="BlacksmithKilled">
    <value>{0} e um Serial Killer descobriram que bigornas não matam apenas se caírem em cima de alguém. O corpo de {0} é encontrado atravessado em sua própria bigorna e sem sua orelha direta...</value>
  </string>
  <string key="CultistKilled">
    <value>Parece que Maníacos não gostam de religião, visto que {0} está com uma vela no lugar de sua orelha direta e em cima de um candelabro, sangrando... A Seita perdeu um membro.</value>
  </string>
  <string key="CupidKilled">
    <value>O amor na Vila acabou com a morte de {0}, Cupido 🏹. Seu corpo é encontrado sem sua orelha direta, que foi arrancada com a sua flecha por um Serial Killer...</value>
  </string>
  <string key="DrunkKilled">
    <value>{0} que era Bebum 🍻, teve seu fígado retirado cirurgicamente e colocado em uma garrafa de pinga. Sua orelha direita também foi retirada habilmente, mas vai saber onde ela está...</value>
  </string>
  <string key="GuardianAngelKilled">
    <value>A Aldeia teme pela sua segurança, visto que {0}, que era Anjo da Guarda 👼, está sem vida na frente da igreja. Mais chocante do que a falta de uma de suas orelhas são suas asas, completamente depenadas. Algum Serial Killer acabou de ganhar um lindo boá.</value>
  </string>
  <string key="GunnerKilled">
    <value>Nenhuma vigilância pode ser constante... Tiros foram disparados​ na casa de {0}, mas, dessa vez, quem estava segurando a arma era o Serial Killer. Um dos tiros arrancou sua orelha direta... Não há mais justiça na Aldeia agora que seu Vigilante 🔫 morreu.</value>
  </string>
  <string key="MayorKilled">
    <value>A Aldeia está sem polícia! O corpo de {0} foi encontrado esquartejado e colocado na forma de uma estrela, parecida com seu distintivo de Xerife 🎖. A única quebra de simetria no arranjo está em suas orelhas, ou melhor, orelha, porque uma delas desapareceu!</value>
  </string>
  <string key="PrinceKilled">
    <value>A segurança no palácio foi reforçada após a morte de {0}, que era da Realeza. A falta de sua orelha direita deixa claro que foi trabalho de um Serial Killer, mas ainda não se sabe como o crime aconteceu...</value>
    <value>Os guardas de {0} foram pegos cochilando na noite passada. Os restos reais de {0} foram encontrados, desmembrado em em várias partes do palácio exceto a orelha direita, foram brutalmente dilacerados por uma faca. Nem mesmo o sangue azul deteve a lâmina da faca de um Serial Killer.</value>
  </string>
  <string key="SeerKilled">
    <value>A Aldeia acorda para ver o corpo de {0}, sem vida. Parece que um Serial Killer fez a festa ali, arrancando sua orelha direta e colocando sua bola de cristal no lugar do seu cérebro.</value>
  </string>
  <string key="SorcererEaten">
    <value>Uivos tristes podem ser ouvidos do outro lado da aldeia. Um erro foi cometido. Os lobos mataram um deles. {1} {0} está morto.</value>
    <value>Gritos de "eu sou seu aliado!" foram ouvidos ontem à noite. Os aldeões encontram na manhã seguinte um corpo exumado e uma bola mística esmagada, pertencente a {0}, {1}. A fome supera o companheirismo...</value>
  </string>
  <string key="WildChildEaten">
    <value>Assassinos! Assassinos! A aldeia encontra o corpo de uma Criança cheio de marcas de mordidas. Os Lobisomens mataram {0}. Que cruel.</value>
  </string>
  <string key="SerialKillerKilledCH">
    <!--used when CH visits SK-->
    <value>{0}, que era Inquisidor 💂, escolheu a pessoa errada para interrogar. Seu corpo é encontrado sem vida e sem a orelha direita...</value>
    <value>O corpo de {0}, o Inquisidor 💂, foi encontrado no meio da Aldeia, cortado em cem padaços, mas nenhum deles era o da orelha direita. Checar se o Serial Killer era um Integrante da Seita não foi uma boa ideia...</value>
  </string>
  <string key="CultConvertWolfPublic">
    <!--used when Cultists convert the wolves, only if wolves stayed home-->
    <value>Enquanto parece que os lobos aproveitaram para ficar descansando {0}, um Integrante da Seita decidiu procurar confusão com os lobos, que se provaram difíceis de aceitar. A cabeça de {0} foi transformada em um peso de porta!</value>
    <value>Péssima escolha da Seita visitar um Lobisomem que decidiu ficar em casa durante a noite. {0} virou uma bela refeição pros Lobisomens, que não se interessam muito por movimentos religiosos.</value>
  </string>
  <string key="CultConvertKillerPublic">
    <!--used when Cultists convert the SK-->
    <value>A Seita fez uma péssima decisão ao tentar converter um Serial Killer. O corpo de {0} é encontrado com uma vela dentro de sua boca e outra no que sobrou do ouvido.</value>
    <value>Na última noite, a Seita tentou converter alguém mais louco que eles. O membro mais novo, {0}, perdeu a orelha direita e todos seus órgãos internos.</value>
  </string>
  <string key="GAGuardedKiller">
    <!-- used when GA guards SK -->
    <value>Tentando ajudar a Aldeia, um Anjo da Guarda 👼, {0}, foi proteger um Serial Killer, e perdeu a vida, as penas, e a orelha direita.</value>
  </string>
  <string key="GAGuardedWolf">
    <!-- used when GA guards a wolf -->
    <value>{0} foi proteger um Lobisomem, que se interessou mais pela carne de Anjo do que pela proteção oferecida.</value>
  </string>

  <!--1vs1 finales-->
  <string key="HunterKillsWolfEnd">
    <!--{0} = hunter's name, {1} = wolf's name-->
    <value>
      Apenas {0} e {1} sobreviveram, e {1} queria mudar isso... Na calada da noite, se dirigiu à casa de {0} com a barriga roncando, sem nem desconfiar que o Sentinela 🎯 estava de vigília. {1} caiu com cinco tiros de espingarda, afinal, quem conta as balas ao matar sua última ameaça?
    </value>
  </string>
  <string key="WolfKillsHunterEnd">
    <!--{0} = hunter's name, {1} = wolf's name-->
    <value>Apenas {0} e {1} sobreviveram, e {0}, sabendo que corria perigo, tentou dormir por algumas horas antes da vigília noturna... Mas {1} não tinha mais motivos para se esconder, e atacou {0} antes mesmo do sol se pôr. A única coisa que sobrou de {0} foram os ossos.</value>
  </string>
  <string key="CHKillsCultistEnd">
    <!--{0} = last cultist's name, {1} = CH's name -->
    <value>Vendo um símbolo estranho rodeando o pescoço de {0}, {1} já se dá conta que {0} faz parte da Seita. Então, {1} tira sua espada pela última vez e a crava no peito de {0}. Agora a aldeia está salva da contaminação da Seita.</value>
  </string>

  <!-- Extend time -->
  <string key="SecondsAdded">
    <!-- 0 - Seconds added by /extend command -->
    <!-- 1 - Total seconds remaining -->
    <value>O tempo de entrada foi estendido em {0} segundos!\n{1} restantes para se juntar à partida</value>
  </string>
  <string key="SecondsRemoved">
    <!-- 0 - Seconds removed by /extend command -->
    <!-- 1 - Total seconds remaining -->
    <value>Tempo de entrada para o jogo reduzido em {0} segundos!\n{1} restantes para se juntar à partida.</value>
  </string>
  <string key="CantExtend">
    <value>Somente os administradores podem estender o tempo mais de uma vez!</value>
  </string>
  <string key="AllowExtendQ">
    <!--{0} = "Allow" / "Disallow" string-->
    <value>Os jogadores podem estender o tempo?\nAtual: {0} extender\nNote: Admins sempre poderão extender o tempo</value>
  </string>
  <string key="AllowExtendA">
    <!--{0} = "Allow" / "Disallow" string-->
    <value>{0}ei aos jogadores estender o tempo para se juntar à partida</value>
  </string>
  <string key="MaxExtendQ">
    <value>Escolha o número máximo de segundos para adicionar pelo comando /extend.\nConfiguração padrão: {0}\nAtual:{1}</value>
  </string>
  <string key="MaxExtendA">
    <value>Tempo máximo para estender o jogo foi mudado para {0} segundos</value>
  </string>
  <string key="WolvesEatDrunkBlockSecondKill">
    <value>Seu burro! {0} era Bebum 🍻! Agora você não poderá matar {1}...</value>
  </string>
  <string key="JoinButton">
    <value>Entrar na partida</value>
  </string>
  <string key="NotMember">
    <value>Você não pode entrar no jogo, pois não está no grupo {0}.</value>
  </string>
  <string key="JoinByButton">
    <value>Por favor, use o botão para entrar na partida ao invés do comando join.</value>
  </string>
  <string key="PlayerVoteCounts">
    <value>{0} jogadores votaram, {1} total.</value>
  </string>
  <string key="NoAutoJoin">
    <value>{0}, lembre que você também deve entrar no jogo pelo botão.</value>
  </string>
  <string key="GroupNotFound">
    <!--This string might need rewording from some native speaker-->
    <value>Não foi possível encontrar o grupo. Execute esse comando no grupo do qual deseja sair da lista de espera, ou adicione o link, id ou username do grupo na frente do comando.</value>
  </string>
  <string key="DeletedFromWaitList">
    <value>Você saiu da lista de espera do grupo {0}.</value>
  </string>
  <string key="HaveJoined">
    <!-- {0} = list of people who have joined -->
    <!-- NOTE: No space between {0} and joined. It will be added in the code if necessary-->
    <value>Mais gente se juntou à partida nesses últimos 30 segundos! Deem as boas vindas a {0}.</value>
  </string>
  <string key="AllowCult">
    <value>Permitir Seita</value>
  </string>
  <string key="AllowTanner">
    <value>Permitir Suicida</value>
  </string>
  <string key="AllowFool">
    <value>Permitir Trouxa</value>
  </string>
  <string key="EnableSecretLynch">
    <value>Permitir Linchamento Secreto</value>
  </string>
  <string key="RandomMode">
    <value>Permitir Modo Aleatório</value>
  </string>
  <string key="AllowExtend">
    <value>Permitir Extensão do Timer</value>
  </string>
  <string key="ShowRolesDeath">
    <value>Mostrar Papéis ao Morrer</value>
  </string>
  <string key="AllowFlee">
    <value>Permitir Fugas</value>
  </string>
  <string key="ShowIDs">
    <value>Mostrar IDs</value>
  </string>
  <string key="ShowIDsQ">
    <value>Mostrar as IDs numéricas de quem se junta à partida?\nAtual: {0}</value>
  </string>
  <string key="ShowIDsA">
    <value>{0}ei IDs de quem se junta à partida</value>
  </string>

  <string key="All">
    <!-- used when searching for groups in all the variants -->
    <value>Todos</value>
  </string>
  <string key="RandomModeQ">
    <value>Habilitar o modo aleatório? \nQuando o modo aleatório está habilitado, Chaos, Enforcamento Secreto, mostrar papeis quando morrerem e permitir Seita, Trouxa e Suicida serão determinados aleatoriamente toda vez que alguém iniciar um jogo.\nAtual:{0}</value>
  </string>
  <string key="RandomModeA">
    <value>O modo aleatório foi configurado para: {0}</value>
  </string>

  <string key="AllowNSFW">
    <value>Permitir Gifs NSFW</value>
  </string>
  <string key="AllowNSFWQ">
    <value>Permitir que os jogadores vejam gifs NSFW/+18?\nAtual: {0}</value>
  </string>
  <string key="AllowNSFWA">
    <value>{0} NSFW Gifs</value>
  </string>

  <string key="TannerEnd">
    <!-- 0 - Tanner name -->
    <value>À medida que o sol começa a surgir no horizonte, {0} acorda e percebe a vila em silêncio. Logo, percebeu que todos haviam morrido, e {0}, anda até a Igreja e percebe que todos estão mortos. Seu sonho de ser enforcado pela vila morre naquela mesma hora, então, {0} pega sua corda e se pendura na entrada da Igreja com seu último sorriso no seu rosto.</value>
    <value>{0} acorda de manhã, sozinho. {0} percebe o quão suas tentativas têm sido inuteis, não conseguido ajuda da Aldeia para satisfazer seu desejo masoquista de ser linchado até a morte. {0} pega uma corda e se enforca, percebendo que ninguém poderia acompanhá-lo em seu sonho, já que ninguém sobrou.</value>
  </string>
  <string key="SorcererEnd">
    <!-- 0 - Sorcerer name -->
    <value>{0} acorda depois de uma noite trabalhando e percebe que todos os Lobos estão mortos, alguns com suas cabeças cortadas. Com uma dor no coração e em prantos, {0} pega seus instrumentos de magia e sai da aldeia, partindo para um novo começo em uma vila muito distante dali.</value>
    <value>E mesmo com os esforços de {0}, seus amigos lobos descansam sem vida embaixo da terra. Mesmo se os lobos tivessem trazido a vitória, não teria ninguém para compartilhar o sabor da vitória, tendo nenhum resto de aldeões. {0} pega sua bola de cristal, e silenciosamente desaparece, em procura de novos lobos, novos aliados para cometer novos crimes contra a humanidade.</value>
  </string>
  <string key="WhatVariantVets">
    <value>Qual variante?\nAtual: {0}\nComo você jogou mais de 500 jogos, você também pode participar: </value>
  </string>
  <string key="Skip">
    <value>Sair</value>
  </string>
  <!-- New Roles, April 2018 -->
  <string key="DGTransformToLycan">
    <!-- 0 - target's name -->
    <!-- 1 - teammates's name -->
    <value>{0} morreu, e você foi transformado em um Lycan. Seus parceiros, se tiver, são: {1}</value>
  </string>
  <string key ="DGTransformToImposter">
	<value>{0} morreu, e você foi transformado em um Lobo Trapaceiro. Seus parceiros, se tiver, são: {1}</value>
  </string>
  <string key="NegSeerSees">
    <!-- 0 - target's name -->
    <!-- 1 - role that they are not -->
    <value>Você vê que {0} NÃO é {1}!</value>
  </string>
  <string key="AskSandman">
    <value>Você quer adormecer os jogadores hoje?</value>
  </string>
  <string key="SandmanSleepAll">
    <value>Enquanto os aldeões conversam entre si, {0} sai andando para sua casa e começa a cantar uma melodia bem tranquila. Hoje à noite, todos irão ter um sono bem pesado e ninguém poderá usar suas ações noturnas.</value>
  </string>
  <string key="SandmanNight">
    <value>Enquanto todos caminham para suas casa, os aldeões caem no meio do caminho por exaustão e dormem ali mesmo...</value>
  </string>

  <string key="AllowSpellcasterQ">
    <value>Permitir a existência do Místico?\nAtual: {0}</value>
  </string>
  <string key="AllowSpellcasterA">
    <value>Existência de Místico definida como: {0}</value>
  </string>
  <string key="AllowSpellcaster">
    <value>Permitir Místico</value>
  </string>
  <string key="AllowThiefQ">
    <value>Permitir a existência do Ladrão?\nAtual: {0}</value>
  </string>
  <string key="AllowThiefA">
    <value>Existência de Ladrão definida como: {0}</value>
  </string>
  <string key="AllowAlchemistQ">
    <value>Permitir a existência do Alquimista?\nAtual: {0}</value>
  </string>
  <string key="AllowAlchemistA">
    <value>Existência de Alquimista definida como: {0}</value>
  </string>
  <string key="AllowAlchemist">
    <value>Permitir Alquimista</value>
  </string>
  <string key="AllowThief">
    <value>Permitir Ladrão</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoWolfMan">
    <value>Você é o Homem-Lobo 👱‍🌚, um humilde aldeão 👱. Mas, como você passa a maior parte do tempo na floresta onde há lobos reais, o Vidente se confunde e pensa que você é um Lobisomem! Coitado...</value>
  </string>
  <string key="WolfMan">
    <value>Homem-Lobo 👱🌚</value>
  </string>
  <string key="AboutWolfMan">
    <value>Você é um humilde aldeão 👱‍🌚 comum, mas como você passa a maior parte do tempo na floresta onde há lobos reais, o Vidente se confunde e pensa que você é um Lobisomem, mesmo não sendo! Ah não... Que peninha.</value>
  </string>

  <string key="RoleInfoLycan">
    <value>Você é um Lycan 🐺🌝! O Lycan é um Lobisomem, mas, quando o Vidente te ver, ficará confuso e você será visto como um aldeão 👱! Legal, não!? :)</value>
  </string>
  <string key="Lycan">
    <value>Lycan 🐺🌝</value>
  </string>
  <string key="AboutLycan">
    <value>O Lycan 🐺🌝 é um Lobisomem, mas quando o Vidente vê ele fica tão confuso com o resultado da bola de cristal que irá aparecer como um aldeão 👱, mas cuidado! Não há aldeão no modo Mighty.</value>
  </string>

  <string key="RoleInfoOracle">
    <value>Você é o Oráculo 🌀. Cada noite você poderá ver alguém, mas, você verá o que eles NÃO são. Você verá um papel de alguém no jogo que está vivo. Então, preste atenção, pois os papeis que serão mostrados são de jogadores vivos. :) Saiba mais: /aboutOracle</value>
  </string>
  <string key="Oracle">
    <value>Oráculo 🌀</value>
  </string>
  <string key="AboutOracle">
    <value>O Oráculo 🌀 será informado do papel que o jogador NÃO é. Os papéis mostrados a ele, são de jogadores vivos e só podem ser olhados de noite e escolha bem.</value>
  </string>

  <string key="RoleInfoSandman">
    <value>Você é o Cantarolador 💤, apenas uma vez no jogo você poderá usar seu dom parar colocar todo mundo em um sono profundo que eles não poderão usar seu papel à noite.</value>
  </string>
  <string key="Sandman">
    <value>Cantarolador 💤</value>
  </string>
  <string key="AboutSandman">
    <value> Uma vez por jogo, o Cantarolador 💤, poderá usar seu papel para fazer adormecer as pessoas e elas não usarão seus papéis durante a noite. Se for utilizada no início do jogo, nem o vidente nem nenhum outro papel que trabalhe a noite para encontrar os vilões poderá ser ajudado, então escolha sabiamente o dia que irá usar sua ação pois pode atrapalhar.O Cantarolador 💤 não irá aparecer na mesma partida que o Manda-Chuva \n\nChances de conversão para a Seita 👤: 60% \nChance de roubo pelo Ladrão 😈: 30% \nTime: Aldeia</value>
  </string>

  <string key="RoleInfoPacifist">
    <value>Você é o Pacifista ☮️, pregador da liberdade (pelo menos por uma rodada). Uma vez em cada jogo, você pode se manifestar e fazer todos os outros prestarem atenção à liberdade e ao amor. Eles não poderão votar neste dia.</value>
  </string>
  <string key="Pacifist">
    <value>Pacifista ☮️</value>
  </string>
  <string key="AboutPacifist">
    <value>O Pacifista ☮️ é uma pessoa pacífica e não suporta a violência na aldeia. Uma vez por jogo, ele pode manifestar e todo mundo vai se lembrar da importância do amor e da liberdade. A aldeia não poderá votar, apesar de não parecer, o Pacifista joga pela Aldeia.</value>
  </string>
  <string key="Demonstrate">
    <value>Você quer se manifestar agora?</value>
  </string>
  <string key="PacifistDemonstrating">
    <value>Enquanto todos discutem quem matar em seguida, o pacifista {0} começa a se manifestar na rua. Todos se lembram: o amor sempre vence a guerra. Eles decidem, então, que eles não votarão no dia seguinte.</value>
  </string>
  <string key="NoVotingPacifist">
    <value>Como o pacifista ☮️ manifestou, a aldeia não pode linchar ninguém.</value>
  </string>
  <string key ="PacifistDemonstratingWhileLynching">
    <value>Quando o linchamento começa, {0} não pode mais conter sua raiva. Os aldeões observam fascinados a paixão do pacifista pelo amor e pela paz. Como o amor sempre vence a guerra, o voto deles não contará.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoThief">
    <value>Você é o Ladrão 😈! Você gosta de roubar a vida das pessoas. Toda noite, você pode escolher alguém de quem você quer roubar o papel. Se você tiver sorte, você consegue roubar seu papel e ele se tornará o ladrão!</value>
  </string>
  <string key="Thief">
    <value>Ladrão 😈</value>
  </string>
  <string key="AboutThief">
    <value>O Ladrão 😈 é uma pessoa sem lei e sem papel. Para ganhar um papel que o favoreça, ele o roubará de outros jogadores à noite. Em troca, o jogador que perdeu o papel se tornará o ladrão, claro que há papeis que há chance de matar o Ladrão nessa empreitada, mas vale o risco, certo?</value>
  </string>
  <string key="ThiefKilledByCH">
    <value>O Ladrão tentou roubar o Inquisidor 💂 na noite passada. Normalmente, o Inquisidor apenas corta Integrantes da Seita com sua espada, mas ele fez uma exceção. {0} está morto.</value>
  </string>
  <string key="ThiefDiesByCH">
    <value>Você tenta roubar o papel de {0}, mas você está muito barulhento. Ele acorda e rapidamente corta sua garganta.</value>
  </string>
  <string key="ThiefKilledByWW">
    <value>O Ladrão tentou roubar um Lobisomem na noite passada. Em vez disso, os lobos estão felizes por terem um lanche da meia-noite. {0} está morto.</value>
  </string>
  <string key="ThiefDiesByWW">
	<value>Você tenta roubar o papel de {0}, mas você é confrontado por um Lobisomem. Você está morto.</value>
  </string>
  <string key="ThiefKilledByHunter">
    <value>A aldeia é acordada com um barulho de tiro, vindo da cabana do Sentinela 🎯. {0} tentou roubar a pessoa errada na noite passada.</value>
  </string>
  <string key="ThiefDiesByHunter">
    <value>Você tenta roubar o papel de {0}, mas ele acorda. {0} encontra sua pistola de confiança e atira em sua cabeça! Droga!</value>
  </string>
  <string key="ThiefKilledBySk">
    <value>A aldeia encontra {0} na praça da cidade, com a palavra "LADRÃO" cortada em seu peito. Parece que {0} tentou roubar a pessoa errada...</value>
  </string>
  <string key="ThiefDiesBySk">
    <value>Você tenta roubar {0}. Ele parece adormecido, mas quando você se aproxima, ele de repente pega você e coloca uma faca na sua garganta. Você morreu.</value>
  </string>
  <string key="ThiefTakesRole">
    <value>Você conseguiu roubar de {0}. Sua nova função é {1}. {0} é o ladrão agora!</value>
  </string>
  <string key="PlayerBecomesThief">
    <value>Ah não! O ladrão conseguiu roubar seu papel ontem à noite! Para ganhar um novo papel, você se torna o ladrão...</value>
  </string>
  <string key="SeerChanged">
    <value>Estranho. Parece que, de alguma forma, o Vidente mudou na noite passada. {0} é agora o Vidente!</value>
  </string>
  <string key="MasonChanged">
    <value>Quando a próxima reunião de maçons começa, você percebe que {0} está faltando, mas você tem um novo Maçom. {1} é agora um de vocês!</value>
  </string>
  <string key="ThiefToMason">
	<value>Você roubou o papel {0} e se tornou um Maçom 👷! Seus colegas de equipe (se houver algum) são: {1}</value>
  </string>
  <string key="ThiefToWolf">
	<value>Você roubou o papel de {0} e se tornou {1}. Seus colegas de alcatéia (se houver algum) são: {2}</value>
  </string>
  <string key="WwChanged">
    <value>Um de seus membros da matilha {0} de alguma forma se livrou da maldição. No mesmo momento, você tem outro membro da equipe. {1} se juntou aos lobisomens!</value>
  </string>
  <string key="CultChanged">
    <value>Um dos membros mudou... {0} deixou a Seita, mas {1} se juntou esta noite!</value>
  </string>
  <string key ="ThiefToCult">
	<value>Ao roubar o papel de {0}, você se juntou à seita! Seus colegas da seita (se houver algum) são: {1}</value>
  </string>
  <string key="ThiefTargetDead">
    <value>Você tentou roubar {0}, mas ele já está morto.</value>
  </string>
  <string key ="OnlyThiefLeft">
	<value>Enquanto o resto da aldeia morre, apenas o ladrão permanece de pé. Com mais ninguém para roubar, ele não tem mais nada...</value>
  </string>
  <string key="NoSteal">
	<value>Enquanto você tenta se aproximar de {0}, você percebe que ele está com um sono leve. Você decide que roubar dele não é uma boa ideia esta noite.</value>
  </string>
  <string key="WhoToSteal">
	<value>Quem você quer roubar?</value>
  </string>
  <string key="PlayerStartedFoolishGame">
	<value>{0} seja bem-vindo à Cidade Dos Trouxas! Clique no botão baixo para entrar na diversão... E provavelmente morrer :P</value>
  </string>
  <string key="SerialKillerKillsYou">
	<value>Você acorda no meio da noite, ouvindo uma risada sinistra enquanto o Serial Killer retira seus órgãos. Você está morto.</value>
  </string>
  <string key="CHkillsYou">
	<value>Enquanto você se ajoelhava no seu altar de adoração, um homem de preto de repente invadiu sua casa e decapitou você.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoAlchemist">
    <value>Você é o Alquimista 🍵. Dedicado à arte de fazer poções, você finalmente encontrou a cura para a licantropia. Mas é uma tarefa complicada. A poção leva 3 noites para terminar e tem um cheiro forte que os lobisomens podem perceber. E pior: se você der a poção para um aldeão, ele se transformará em um Lobisomem e matará você.</value>
  </string>
  <string key="Alchemist">
    <value>Alquimista 🍵</value>
  </string>
  <string key="AboutAlchemist">
	<value>O Alquimista 🍵 sua função é fazer uma poção para curar um Lobisomem, o transformando em um simples Aldeão 👱. A poção demora 3 noites pra ser concluída e a Alcateia pode sentir o cheiro. Caso consiga concluir sua poção sem ser morto ele poderá escolher um jogador para quem dará a poção. É preciso muito cuidado porque se der a poção para alguém que não for Lobisomem, essa pessoa se transforma e matar o Alquimista. Então, se você for Alquimista, só jogue a poção se tiver certeza de quem é o Lobisomem porque criar um novo Lobisomem irá ajudar o time adversário.</value>
  </string>
  <string key="AlchemistAlreadyDead">
    <value>Você queria forçar sua poção na boca de {0}, mas ele já está morto. Droga! Você terá que refazer sua poção!</value>
  </string>
  <string key="AskAlchemist">
    <value>Você gostaria de começar a fazer a poção agora?</value>
  </string>
  <string key="ThiefDiesBySpellcaster">
    <value>Você tenta roubar {0}, mas quando entra na casa, {0} levanta cantando com um globo vermelho brilhante na mão. Você tenta fugir, mas é tarde demais. Você está morto.</value>
  </string>
  <string key="CultConvertSpellcaster">
  <value>Você tentou converter o Místico ☄️ na noite passada. No entanto, ele já tem outros aliados. Um feitiço mortal atinge {0} e o mata imediatamente.</value>
  </string>
  <string key ="RulerQuestion">
  <value>Você gostaria de governar os outros hoje?</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoRuler">
    <value>Você é o Monarca 🤴! Como parte da realeza, você tem autoridade nesta aldeia... Pelo menos por um dia! Você pode mostrar à aldeia a sua coroa e árvore genealógica, e eles vão deixar você decidir o linchamento por um dia.</value>
  </string>
  <string key="Ruler">
    <value>Monarca 👑</value>
  </string>
  <string key="AboutRuler">
	<value>Você é o Monarca 🤴! Como parte da realeza, você tem autoridade nesta aldeia. Pelo menos por um dia! Você pode mostrar à aldeia a sua coroa e árvore genealógica, e eles vão deixar você decidir o linchamento por um dia, escolha bem.</value>
  </string>
  <string key="RulerLynch">
  <value>Como o Monarca 🤴 se revelou, ele decidirá quem morrerá hoje!</value>
  </string>
  <string key="RulerVictim">
	<value>O Monarca 🤴 usou sua responsabilidade para com a aldeia e decidiu que {0} será linchado! {1}</value>
  </string>
  <string key="RulerDiedBeforeLynch">
	<value>Como o Monarca 🤴 morreu, os aldeões podem votar!</value>
  </string>
  <string key="RulerReveal">
	<value>Enquanto os aldeões discutiam sobre a próxima vítima, {0} dá um passo à frente, dando a todos uma visão detalhada da coroa que ele escondia. Hoje, o Monarca 🤴 decidirá quem será linchado.</value>
  </string>
  <string key="RulerNoVote">
  <value>O Monarca 🤴 não podia assumir a responsabilidade. Como ele não votou a tempo, o dia acabou.</value>
  </string>
  <string key="AskImposter">
  <value>Você quer "revelar" agora?</value>
  </string>
  <string key="ThiefTakesImposter">
  <value>Você roubou {0} e chegou a ser {1}! Você pode impor esse papel: {2}</value>
  </string>
  <string key="ImposterRoleInfo">
  <value>Você está impondo o papel de  {0}!</value>
  </string>
  <string key="ImposterWolf">
  <value>Lobo Trapaceiro 🐑</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoImposterWolf">
  <value>Você é o Lobo Trapaceiro 🐑! Você é um lobo em pele de cordeiro, você pode se "revelar" como um papel aleatório que os deuses escolheram para você a qualquer momento no jogo. Mas esteja ciente de que apenas a mensagem aparecerá. O efeito do papel não vai acontecer. Saiba mais: /aboutTrickster</value>
  </string>
  <string key="AboutImposterWolf">
  <value>Você é o Lobo Trapaceiro 🐑! Você conhece o lobo na pele de cordeiro? Então, você pode se "revelar" como um papel aleatório que os deuses escolheram para você a qualquer momento no jogo, mas esteja ciente de que apenas a mensagem aparecerá. O efeito do papel não vai acontecer no jogo então preste atenção para que o verdadeiro dono já não tenha se revelado</value>
  </string>
  <string key="AboutSpellcaster">
  <value>Você é o Místico  ☄️! Você se alia aos lobos. Toda noite, você pode optar por encantar uma pessoa. Essa pessoa será marcada e, com sorte, será mordida pelo Lobisomem. (30% de chance). Mas tenha cuidado com a sua vida! A marca dura apenas enquanto você estiver vivo e se tentar marcar uma pessoa protegida pelo Anjo da Guarda, você morre.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoSpellcaster">
  <value>Você é o Místico  ☄️! Você se alia aos lobos. Toda noite, você pode optar por encantar uma pessoa. Essa pessoa será marcada e, com sorte, será mordida pelo Lobisomem. (30% de chance). Mas tenha cuidado com a sua vida! A marca dura apenas enquanto você estiver vivo.</value>
  </string>
  <string key="Spellcaster">
  <value>Místico ☄️</value>
  </string>
  <string key="AskSpellcaster">
  <value>Quem você quer encantar essa noite?</value>
  </string>
  <string key="SpellCasterAlreadyMarked">
  <value>Você tenta encantar {0}, mas já existe uma marca para os lobos.</value>
  </string>
  <string key="SpellcasterMarkedDead">
  <value>Você quer amaldiçoar {0}, mas ele já está morto.</value>
  </string>
  <string key="SpellCasterMarked">
  <value>Você marcou com sucesso {0}! WOP WOP.</value>
  </string>
  <string key="SpellCasterFeelingMark">
  <value>Você sente os Místico ☄️s amaldiçoando você. Você está marcado! : O</value>
  </string>
  <string key="SpellCasterDeathGA">
  <value>Você tenta amaldiçoar {0} mas um Anjo da Guarda 👼 o protegeu esta noite e desviou seu feitiço. Você está morto.</value>
  </string>
  <string key="SpellcasterMarkVanish">
  <value>De repente, você se sente mais leve, como se uma maldição tivesse sido tirada de você. A marca do Místico ☄️ deixou o seu corpo.</value>
  </string>
  <string key="SpellcasterGA">
  <value>Você tenta marcar {0} com sua maldição, mas um Anjo da Guarda 👼 o protege. Seu feitiço reflete nas asas da glória e mata você imediatamente.</value>
  </string>
  <string key="SpellcasterGAGroupMessage">
  <value>Como {0} está faltando na manhã seguinte, os aldeões olham para dentro de casa, apenas para encontrá-lo deitado no chão, com uma horrível marca de feitiço no peito dele. Por perto, eles encontram penas em todos os lugares.</value>
  </string>
  <string key="AlchemistCaught">
  <value>Seu nariz sensível captura um cheiro estranho e desagradável da cabana de {0}.</value>
  </string>
  <string key="AlchemistCuredYou">
  <value>Você foi convidado a entrar na cabana de {0}, que lhe prometeu o elixir da vida, mas, em vez disso, o curou de sua licantropia. Você é agora um humilde aldeão 👱.</value>
  </string>
  <string key="AlchemistNoCuredYou">
  <value>Você foi convidado a entrar na cabana de {0}, que prometeu o elixir da vida, mas ele te envenenou! Você sente uma grande dor enquanto se transforma em um Lobisomem.</value>
  </string>
  <string key="AlchemistCured">
  <value>Você dá {0} a poção, animado para ver o trabalho duro de tantas noites finalmente compensar! E isso acontece! Você o cura de sua licantropia.</value>
  </string>
  <string key="AlchemistNoCured">
  <value>Você dá {0} a poção, animado para ver o trabalho duro de tantas noites finalmente compensar! Mas em vez disso, ele começa a se contorcer e se revirar no chão, se transformando em um Lobisomem. Antes que você possa reagir, a criatura pula em você. Você está morto.</value>
  </string>
  <string key ="AlchemistGivePotion">
  <value>Sua poção está finalmente terminada! Para quem você gostaria de dá-la?</value>
  </string>
  <string key="RebrewPotion">
  <value>Você não conseguiu dar sua poção para ninguém. Você terá que refazê-la!</value>
  </string>
  <string key="MarkedBitten">
  <value>Graças ao Místico ☄️, {0} foi marcado com um feitiço útil e você conseguiu infectá-lo. Ele vai se transformar em um Lobisomem na noite seguinte.</value>
  </string>
  <string key="AlchemistDied">
  <value>A aldeia quer começar a votar, mas não consegue encontrar {0}. Eles olham para sua cabana, encontrando seu corpo dilacerado. O alquimista 🍵 morreu.</value>
  </string>
  <string key="Leech">
  <value>Mártir 🔰</value>
  </string>
  <string key="AboutLeech">
  <value>Você é o Mártir 🔰. No início do jogo, você escolherá uma pessoa pela qual morrerá. Se essa pessoa for morrer, você morrerá por ele e essa pessoa sobreviverá. Até que você morra, você é da equipe da aldeia. Mas depois de ter morrido por alguém, só pode ganhar se essa pessoa vencer.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoLeech">
  <value>Você é o Mártir 🔰, enviado pelos deuses para proteger uma pessoa na aldeia da morte. Quando essa pessoa for atacada, você morrerá por essa pessoa, para garantir que alguém especial continue cumprindo seu dever.</value>
  </string>
  <string key="LeechQuestion">
  <value>Por quem você morrerá?</value>
  </string>
  <string key="LeechNoAnswer">
  <value>Como você não escolheu uma pessoa por quem você gostaria de se sacrificar, o destino escolheu {0} para você.</value>
  </string>
  <string key="LeechDeathGroupMessage">
  <value>Os aldeões se reunem na manhã seguinte, apenas para encontrar {0} deitado na praça da cidade, com runas e símbolos de deuses antigos em torno de seu corpo sem vida. O Mártir 🔰 morreu por outra pessoa esta noite.</value>
  </string>
  <string key="LeechDiedForYou">
  <value>Você acorda em sua cabana, sentindo como se algo estranho tivesse acontecido. Você se lembra de ter morrido, mas algo ou alguém deve ter te salvado. O nome {0} está impresso em sua mente. Você sabe que ele está morto agora para você poder viver.</value>
  </string>
  <string key ="NewLeechRM">
	<value>Você é o Mártir 🔰! Os deuses decidiram que você morrerá por {0}!</value>
  </string>
  <string key ="LeechLynchDeath">
	<value>A aldeia linchava {0}, mas de repente ele começa a brilhar intensamente. A luz fica insuportável, eles têm que fechar os olhos. Quando eles os abrem novamente, eles encontram o corpo de {1} morto e pendurado na forca, enquanto {0} está próximo, ileso.</value>
  </string>
  <string key ="LeechGunner">
	<value>O Vigilante {2} aponta para {0} e atira em sua cabeça. Mas ele está enganado, pois {1} é o único que está morto, enquanto {0} está parado, completamente ileso.</value>
  </string>
  <string key ="LeechHunterDeath">
	<value>O Sentinela {2} aponta sua pistola apressadamente para {0} e atira em seu último momento. Mas ele deve ter perdido seu último tiro, já que {1} é o único atingido, enquanto {0} está lá, completamente ileso.</value>
  </string>
  <string key ="LeechDies">
	<value>Como {0} está prestes a morrer, você começa a orar para os deuses, para que eles tirem sua vida. E eles escutam. Você morre, mas {0} sobreviverá.</value>
  </string>
  <string key ="AboutDarkOwl">
  <value>Você é o Gatuno 🦉. Você se alia aos lobos. À noite, você pode passear pela aldeia e observar uma pessoa pela janela. Você saberá se essa pessoa está acordada ou não. Se a pessoa que você observar for devorada por lobisomens, você saberá todos os nomes deles.</value>
  </string>
  <string key ="RoleInfoDarkOwl">
  <value>Você é o Gatuno 🦉. Você se alia aos lobos. À noite, você pode passear pela aldeia e observar uma pessoa pela janela. Você saberá se essa pessoa está acordada ou não. Se a pessoa que você observar for devorada por lobisomens, você saberá todos os nomes deles.</value>
  </string>
  <string key ="DarkOwl">
  <value>Gatuno 🦉</value>
  </string>
  <string key ="NoNightAction">
  <value>Você não pode ver muito através da janela, mas não há velas acesas dentro da casa de {0}. Ele provavelmente está dormindo.</value>
  </string>
  <string key ="NightAction">
  <value>Você só consegue ver os quadros através das janelas de {0}, mas há luz dentro da casa. Parece que {0} está acordado hoje à noite!</value>
  </string>
  <string key ="ProwlerSeesEaten">
  <value>Ao andar pela casa de {0}, você percebe gritos lá dentro. Você se esconde por perto, apenas para assistir {1} sair da casa em seus objetivos noturnos amaldiçoados. Você encontrou seus aliados.</value>
  </string>
  <string key ="DarkOwlQuestion">
  <value>Em qual casa você quer dar uma olhada essa noite?</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoWiseElder">
    <value>Você é o Sábio Ancião 📚. Você conheceu muitas pessoas em sua longa vida, prejudiciais ou não. Com essa sabedoria, você pode observar uma pessoa uma vez por dia e descobrir se eles podem matar os outros ou não.</value>
  </string>
  <string key="WiseElder">
    <value>Sábio Ancião 📚</value>
  </string>
  <string key="AboutWiseElder">
	<value>Você é o Sábio Ancião 📚. Você conheceu muitas pessoas em sua longa vida, prejudiciais ou não. Com essa sabedoria, você pode observar uma pessoa uma vez por dia e descobrir se eles podem matar os outros ou não, mas apesar com tanta sabedoria, o Sábio Ancião vê Sentinela, Vigilante 🔫 e Inquisidor 💂 como dispostos a matar, e eles estão, mas pelo bem da Aldeia.</value>
  </string>
  <string key="WiseElderAction">
	<value>Quem você gostaria de observar hoje?</value>
  </string>
  <string key="CanKill">
	<value>Você vê que {0} está disposto a matar alguém nessa aldeia.</value>
  </string>
  <string key="CannotKill">
	<value>Você vê que {0} é uma pessoa inofensiva, que não pretende matar ninguém.</value>
  </string>
  <string key="Control">
	<value>Quais ações você quer controlar hoje à noite?</value>
  </string>
  <string key="ForcedActionOne">
	<value>{0} tem uma ação noturna! Impressionante! O que você quer que ele faça?</value>
  </string>
  <string key="ForcedActionTwo">
	<value>{0} tem outra ação noturna! O que você quer que ele faça?</value>
  </string>
  <string key="NoAction">
	<value>Você sente que {0} está dormindo. Você não pode controlá-lo, que pena...</value>
  </string>
  <string key="PuppetMaster">
	<value>Mestre das Marionetes 🕴</value>
  </string>
  <string key="AboutPuppetMaster">
	<value>Você é o Mestre das Marionetes 🕴. Você é um mestre em manipular os outros. Toda noite, você pode usar seus poderes especiais para invadir a mente de uma pessoa (ou grupo) fazer o que quiser de acordo com o papel de quem você devocê escolheu manipular, até que apenas você permaneça vivo.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoPuppetMaster">
	<value>Você é o Mestre das Marionetes 🕴. Você é um mestre em manipular os outros. Toda noite, você pode usar seus poderes especiais para fazer uma pessoa (ou grupo) fazer o que quiser até que apenas você permaneça vivo.</value>
  </string>
  <string key="PuppetMasterForceAlchemistYes">
  <value>Conforme você trabalha à noite, você sente uma presença entrar em sua mente, forçando-o a começar a produzir imediatamente. Você não pode fazer nada, apenas observar como seu corpo faz o que o Mestre das Marionetes lhe diz. Ah não!</value>
  </string>
  <string key="PuppetMasterForceAlchemistNo">
  <value>Conforme você trabalha à noite, você sente uma presença entrar em sua mente, forçando você a ir dormir. Você se sente cada vez mais cansado, enquanto sonha com monstros e demônios...</value>
  </string>
  <string key="WolvesForced">
	<value>Com a dor ainda persistente em seu corpo vinda da transformação, você sente a presença de uma pessoa poderosa entrar em sua mente. Muito fraco para lutar contra isso, você está relutante em matar {0}, ao invés de quem você queria comer hoje à noite.</value>
  </string>
  <string key="Forced">
	<value>Uma entidade forte entrou em sua mente na noite passada. Seja qual for a escolha que você fez antes, o Mestre das Marionetes fez você escolher  {0} !</value>
  </string>
  <string key="SpellCasterEnd">
	<value>Sem lobos vivos, {0} tornou-se inútil. Não há mais motivos para amaldiçoar alguém, se ninguém pode ser mordido.</value>
  </string>
  <string key="DarkOwlEnd">
	<value>Sem lobos vivos, {0} tornou-se inútil. O Gatuno arruma suas coisas e segue para a próxima aldeia.</value>
  </string>
  <string key="PuppetMasterSuicide">
  <value>Risos estranhos podem ser ouvidos na aldeia, quando {0} força {1} a se enforcar. O Mestre das Marionetes observa sua última vítima morrer, finalmente satisfeito com seu trabalho.</value>
  <value>Risos estranhos podem ser ouvidos na aldeia, pois {0} força {1} a se cortar lentamente. O Mestre das Marionetes observa sua última vítima morrer, finalmente satisfeito com seu trabalho.</value>
  </string>
  <string key="PuppetMasterWins">
  <value>A aldeia fica em silêncio, pois apenas o Mestre das Marionetes fica de pé. Ele faz suas malas, já animado para continuar sua vida em uma próxima aldeia.</value>
  </string>
  <string key="PuppetMasterCupid">
  <value>O Mestre das Marionetes decidiu que ele é o melhor cupido 🏹 esta noite. Qualquer que seja o par que você escolheu, ele escolheu {0} e {1} .</value>
  </string>
  <string key="PuppetMasterKillCult">
  <value>Os aldeões acordam para encontrar {0} pendurado na forca, ainda completamente vestido com o capuz da seita. O Mestre das Marionetes deve ter se divertido na noite passada, vendo ele se enforcar.</value>
  </string>
  <string key="PuppetMasterKillThief">
  <value>Gritos podem ser ouvidos, quando alguém encontra o corpo deformado de {0} ao lado da torre do sino. Parece que o ladrão pulou sozinho, mas quem cometeria suicídio assim...</value>
  </string>
  <string key="CultConvertPuppetMaster">
  <value>Você envia {0} para converter {1}, mas ele não retorna, e essa foi a última vez que você o viu vivo.</value>
  </string>
  <string key="CultSendToPuppetMaster">
  <value>Ao entrar pela janela de {0}, você já percebe que não foi uma boa ideia. O Mestre das Marionetes assume o seu corpo e você começa a perder a cabeça. A última coisa que você lembra é que você estava caminhando para a forca...</value>
  </string>
  <string key="ThiefDiesByPuppetMaster">
  <value>Você tenta roubar {0} mas ele acorda! Você percebe o Mestre das Marionetes assumindo o controle sobre seu corpo. Ainda sendo capaz de ver e sentir qualquer coisa, você não pode fazer nada enquanto seu corpo é forçado a caminhar para cima da torre do sino e, finalmente, você se joga de lá.</value>
  </string>
  <string key="MissingAch">
  <value>Você está perdendo as seguintes conquistas: </value>
  </string>
  <string key="YourAch">
  <value>Suas conquistas</value>
  </string>
  <string key="Achievement1Name">
  <value>Bem-vindo ao Inferno</value>
  </string>
  <string key="Achievement1Descr">
  <value>Jogue uma partida</value>
  </string>
  <string key="Achievement2Name">
  <value>Bem-vindo ao Hospício</value>
  </string>
  <string key="Achievement2Descr">
  <value>Jogue no modo Caos</value>
  </string>
  <string key="Achievement3Name">
  <value>Paciente com Alzheimer</value>
  </string>
  <string key="Achievement3Descr">
  <value>Jogue uma partida com o pack de Amnesia</value>
  </string>
  <string key="Achievement4Name">
  <value>O HAI DER!</value>
  </string>
  <string key="Achievement4Descr">
  <value>Jogue uma partida com o desenvolvedor</value>
  </string>
  <string key="Achievement5Name">
  <value>Espião vs Espião</value>
  </string>
  <string key="Achievement5Descr">
  <value>Jogue uma partida no modo secreto (sem papel revelado)</value>
  </string>
  <string key="Achievement6Name">
  <value>Explorador</value>
  </string>
  <string key="Achievement6Descr">
  <value>Jogue ao menos 2 partidas em 10 grupos diferentes</value>
  </string>
  <string key="Achievement7Name">
  <value>Poliglota</value>
  </string>
  <string key="Achievement7Descr">
  <value>Jogue ao menos 2 partidas usando 10 diferentes packs de linguagem</value>
  </string>
  <string key="Achievement8Name">
  <value>Não Tenho Ideia do que Estou Fazendo</value>
  </string>
  <string key="Achievement8Descr">
  <value>Jogue no modo Secreto Amnesia</value>
  </string>
  <string key="Achievement9Name">
  <value>Demofobia</value>
  </string>
  <string key="Achievement9Descr">
  <value>Jogue uma partida com 35 jogadores</value>
  </string>
  <string key="Achievement10Name">
  <value>Introvertido</value>
  </string>
  <string key="Achievement10Descr">
  <value>Jogue uma partida com 5 jogadores</value>
  </string>
  <string key="Achievement11Name">
  <value>Safadinho!</value>
  </string>
  <string key="Achievement11Descr">
  <value>Jogue uma partida usando o pack de NSFW</value>
  </string>
  <string key="Achievement12Name">
  <value>Dedicado</value>
  </string>
  <string key="Achievement12Descr">
  <value>Jogue 100 partidas</value>
  </string>
  <string key="Achievement13Name">
  <value>Obcecado</value>
  </string>
  <string key="Achievement13Descr">
  <value>Jogue 1000 partidas</value>
  </string>
  <string key="Achievement14Name">
  <value>Aqui está Johnny!</value>
  </string>
  <string key="Achievement14Descr">
  <value>Mate 50 vezes como Serial Killer</value>
  </string>
  <string key="Achievement15Name">
  <value>Eu te Dou Cobertura</value>
  </string>
  <string key="Achievement15Descr">
  <value>Salve 50 pessoas como Anjo da Guarda</value>
  </string>
  <string key="Achievement16Name">
  <value>Masoquista</value>
  </string>
  <string key="Achievement16Descr">
  <value>Vença uma partida como Suicida</value>
  </string>
  <string key="Achievement17Name">
  <value>Wobble Wobble</value>
  </string>
  <string key="Achievement17Descr">
  <value>Sobreviva uma partida como Bebum (com ao menos 10 jogadores)</value>
  </string>
  <string key="Achievement18Name">
  <value>Imperceptível</value>
  </string>
  <string key="Achievement18Descr">
  <value>Em uma partida com 20 ou mais pessoas, não receba um único voto no enforcamento contra você (e sobreviva)</value>
  </string>
  <string key="Achievement19Name">
  <value>Sobrevivente</value>
  </string>
  <string key="Achievement19Descr">
  <value>Sobreviva 100 partidas</value>
  </string>
  <string key="Achievement20Name">
  <value>Ovelha Negra</value>
  </string>
  <string key="Achievement20Descr">
  <value>Seja o primeiro enforcado em 3 partidas seguidas</value>
  </string>
  <string key="Achievement21Name">
  <value>Promíscuo</value>
  </string>
  <string key="Achievement21Descr">
  <value>Como a Cortesã, sobreviva a um jogo noturno de 5+ sem ficar em casa ou visitar a mesma pessoa mais de uma vez</value>
  </string>
  <string key="Achievement22Name">
  <value>Irmão Maçom</value>
  </string>
  <string key="Achievement22Descr">
  <value>Seja um dos últimos dois Maçons sobreviventes</value>
  </string>
  <string key="Achievement23Name">
  <value>Troca Dupla</value>
  </string>
  <string key="Achievement23Descr">
  <value>Troque de papel 2 vezes em uma partida (conversão para a seita não conta)</value>
  </string>
  <string key="Achievement24Name">
  <value>Ei Cara, Belo Tiro</value>
  </string>
  <string key="Achievement24Descr">
  <value>Como Sentinela, use seu último disparo para matar um Lobo ou o Serial Killer</value>
  </string>
  <string key="Achievement25Name">
  <value>É Por Isso que Você Não Fica em Casa</value>
  </string>
  <string key="Achievement25Descr">
  <value>Como Lobo ou Integrante da Seita, transforme uma Cortesã quando ela estiver em casa</value>
  </string>
  <string key="Achievement26Name">
  <value>Visão Dupla</value>
  </string>
  <string key="Achievement26Descr">
  <value>Seja um dos dois Videntes ao mesmo tempo</value>
  </string>
  <string key="Achievement27Name">
  <value>Double Kill</value>
  </string>
  <string key="Achievement27Descr">
  <value>Seja parte do final "Serial Killer vs Sentinela"</value>
  </string>
  <string key="Achievement28Name">
  <value>Eu Deveria Saber</value>
  </string>
  <string key="Achievement28Descr">
  <value>Como Vidente, revele o Confidente</value>
  </string>
  <string key="Achievement29Name">
  <value>Vejo uma Falta de Confiança</value>
  </string>
  <string key="Achievement29Descr">
  <value>Como Vidente, seja enforcado na primeira noite</value>
  </string>
  <string key="Achievement30Name">
  <value>Sunday Bloody Sunday</value>
  </string>
  <string key="Achievement30Descr">
  <value>Seja uma das 4 vitímas a morrer na mesma noite</value>
  </string>
  <string key="Achievement31Name">
  <value>A Troca de Lado Funciona</value>
  </string>
  <string key="Achievement31Descr">
  <value>Troque de papel em uma partida, e ganhe</value>
  </string>
  <string key="Achievement32Name">
  <value>Amor Proibido</value>
  </string>
  <string key="Achievement32Descr">
  <value>Vença fazendo parte de um casal Lobo/Aldeão (Aldeão, não Aldeia)</value>
  </string>
  <string key="Achievement33Name">
  <value>Desenvolvedor</value>
  </string>
  <string key="Achievement33Descr">
  <value>Tenha uma solicitação no repositório</value>
  </string>
  <string key="Achievement34Name">
  <value>A Primeira Pedra</value>
  </string>
  <string key="Achievement34Descr">
  <value>Seja o primeiro a votar no enforcamento 5 vezes em uma mesma partida</value>
  </string>
  <string key="Achievement35Name">
  <value>Vigilante Esperto</value>
  </string>
  <string key="Achievement35Descr">
  <value>Como Vigilante, ambas as suas balas atingiram um Lobisomem, Serial Killer ou Integrante da Seita</value>
  </string>
  <string key="Achievement36Name">
  <value>Streetwise</value>
  </string>
  <string key="Achievement36Descr">
  <value>Encontre diferentes Lobos, Serial Killer ou Integrantes da Seita 4 noites seguidas como Detetive</value>
  </string>
  <string key="Achievement37Name">
  <value>Encontro Rápido</value>
  </string>
  <string key="Achievement37Descr">
  <value>Faça o bot escolher você como um dos amantes (o Cupido não escolheu)</value>
  </string>
  <string key="Achievement38Name">
  <value>Mesmo um Relógio Parado é Certo Duas Vezes Por Dia</value>
  </string>
  <string key="Achievement38Descr">
  <value>Como Trouxa, tenha ao menos duas visões corretas na mesma partida</value>
  </string>
  <string key="Achievement39Name">
  <value>Tão perto!</value>
  </string>
  <string key="Achievement39Descr">
  <value>Como Suicida, seja impedido com mais votos no enforcamento</value>
  </string>
  <string key="Achievement40Name">
  <value>Convenção da Seita</value>
  </string>
  <string key="Achievement40Descr">
  <value>Seja um dos 10 Integrantes da Seita vivos no final de uma partida</value>
  </string>
  <string key="Achievement41Name">
  <value>Amor Próprio</value>
  </string>
  <string key="Achievement41Descr">
  <value>Como Cupido, escolha você como um dos amantes</value>
  </string>
  <string key="Achievement42Name">
  <value>Deveria ter Dito Algo</value>
  </string>
  <string key="Achievement42Descr">
  <value>Como Lobo, sua Alcateia come seu amante (a primeira noite não conta)</value>
  </string>
  <string key="Achievement43Name">
  <value>Suicida Exagerado</value>
  </string>
  <string key="Achievement43Descr">
  <value>Como Suicida, tenha todos os votos contra (ao seu favor) no enforcamento</value>
  </string>
  <string key="Achievement44Name">
  <value>Serial Samaritano</value>
  </string>
  <string key="Achievement44Descr">
  <value>Como Serial Killer, mate os últimos 3 lobos em uma mesma partida</value>
  </string>
  <string key="Achievement45Name">
  <value>Forragem de Integrante da Seita</value>
  </string>
  <string key="Achievement45Descr">
  <value>Seja o Integrante da Seita a ser enviado para converter o Inquisidor</value>
  </string>
  <string key="Achievement46Name">
  <value>Lobo Solitário</value>
  </string>
  <string key="Achievement46Descr">
  <value>Em um jogo no modo Caos, com ao menos 10 pessoas, seja o único lobo - e vença</value>
  </string>
  <string key="Achievement47Name">
  <value>Pack para Sentinela</value>
  </string>
  <string key="Achievement47Descr">
  <value>Seja um dos 7 lobos vivos de uma só vez</value>
  </string>
  <string key="Achievement48Name">
  <value>Salvo pela Bala(s)</value>
  </string>
  <string key="Achievement48Descr">
  <value>Como Aldeão, o número de lobos corresponde ao número de aldeões, mas o jogo não termina porquê o Vigilante tem uma bala</value>
  </string>
  <string key="Achievement49Name">
  <value>Em um Jogo Longo</value>
  </string>
  <string key="Achievement49Descr">
  <value>Sobreviva por ao menos 1 hora em uma partida</value>
  </string>
  <string key="Achievement50Name">
  <value>OH SHI-</value>
  </string>
  <string key="Achievement50Descr">
  <value>Mate seu amante na primeira noite</value>
  </string>
  <string key="Achievement51Name">
  <value>Veterano</value>
  </string>
  <string key="Achievement51Descr">
  <value>Jogue 500 partidas</value>
  </string>
  <string key="Achievement52Name">
  <value>Sem Xamã!</value>
  </string>
  <string key="Achievement52Descr">
  <value>Como Lobo, mate seu Xamã</value>
  </string>
  <string key="Achievement53Name">
  <value>Rastreador de Seita</value>
  </string>
  <string key="Achievement53Descr">
  <value>Como Inquisidor, mate os 3 últimos Integrantes da Seita em uma partida</value>
  </string>
  <string key="Achievement54Name">
  <value>EU NÃO ESTOU BÊBAD-- *BURPPP*</value>
  </string>
  <string key="Achievement54Descr">
  <value>Como Sem-Jeito, acerte ao menos 3 vezes no enforcamento até o final da partida</value>
  </string>
  <string key="Achievement55Name">
  <value>Seita de Lobo</value>
  </string>
  <string key="Achievement55Descr">
  <value>Como o Lobisomem Alfa, seja bem sucedido ao coverter as 3 últimas vitimas de uma mesma partida</value>
  </string>
  <string key="Achievement56Name">
  <value>Você protegeu a si mesmo?</value>
  </string>
  <string key="Achievement56Descr">
  <value>Como um Anjo da Guarda, sobreviva 3 tentativas de tentar proteger um lobo que não estava em casa</value>
  </string>
  <string key="Achievement57Name">
  <value>Riquinho Mimado</value>
  </string>
  <string key="Achievement57Descr">
  <value>Como Realeza, seja enforcado pela segunda vez, mesmo tendo se revelado</value>
  </string>
  <string key="Achievement58Name">
  <value>Três Lobinhos e um Porco-Mau</value>
  </string>
  <string key="Achievement58Descr">
  <value>Como Xamã, sobreviva uma partida com três ou mais lobos vivos</value>
  </string>
  <string key="Achievement59Name">
  <value>Presidente</value>
  </string>
  <string key="Achievement59Descr">
  <value>Como Xerife, acerte 3 votos no enforcamento, após se revelar</value>
  </string>
  <string key="Achievement60Name">
  <value>Eu Ajudei!</value>
  </string>
  <string key="Achievement60Descr">
  <value>Como Filhote de Lobisomem, a alcateia viva tem sucesso em duas tentativas, após você morrer</value>
  </string>
  <string key="Achievement61Name">
  <value>Foi uma noite e tanto!</value>
  </string>
  <string key="Achievement61Descr">
  <value>Durante a mesma noite, foi visitado por 3 ou mais jogadores com diferentes funções</value>
  </string>
  <string key="Achievement62Name">
  <value>Eu Sou o Alfa Agora!</value>
  </string>
  <string key="Achievement62Descr">
  <value>Como o Ladrão, roube o papel do Lobisomem Alfa</value>
  </string>
  <string key="Achievement63Name">
  <value>Pulando a Escada</value>
  </string>
  <string key="Achievement63Descr">
  <value>Como Ladrão, roube o papel do Inquisidor</value>
  </string>
  <string key="Achievement64Name">
  <value>Honesto</value>
  </string>
  <string key="Achievement64Descr">
  <value>Como Aldeão, sobreviva e ganhe um jogo com mais de 10 jogadores sem ser checado pela Cortesã, Vidente, Trouxa ou Detetive</value>
  </string>
  <string key="Achievement65Name">
  <value>Sou seu escudo</value>
  </string>
  <string key="Achievement65Descr">
  <value>Como Anjo da Guarda, tenha sucesso em proteger 3 jogadores da morte</value>
  </string>
  <string key="Achievement66Name">
  <value>Cheio de Ideias</value>
  </string>
  <string key="Achievement66Descr">
  <value>Sugira uma mudança para o blackwerewolfbot, para que seja implementada no bot</value>
  </string>
  <string key="Achievement67Name">
  <value>Bem-vindo à Cidade dos Trouxas</value>
  </string>
  <string key="Achievement67Descr">
  <value>Jogue uma partida no Modo Trouxa</value>
  </string>
  <string key="Achievement68Name">
  <value>Todos Podem Ganhar</value>
  </string>
  <string key="Achievement68Descr">
  <value>Jogue uma partida onde todos ganhem</value>
  </string>
  <string key="Achievement69Name">
  <value>Agradeci com Minha Faca</value>
  </string>
  <string key="Achievement69Descr">
  <value>Como o Serial Killer, seja salvo dos lobos pelo Anjo da Guarda e mate o anjo no processo</value>
  </string>
  <string key="Achievement70Name">
  <value>Uma História de Amor Clichê</value>
  </string>
  <string key="Achievement70Descr">
  <value>Como o Pacifista, se manifeste para salvar seu amor (É preciso se manifestar depois de pelo menos 50% dos jogadores terem votado na forca)</value>
  </string>
  <string key="Achievement71Name">
  <value>Salvando minha prórpia pele</value>
  </string>
  <string key="Achievement71Descr">
  <value>Como Pacifista, salve a si mesmo, se manifestando. (Após ao menos 50% das pessoas terem votado)</value>
  </string>
  <string key="Achievement72Name">
  <value>Acabando com a modinha</value>
  </string>
  <string key="Achievement72Descr">
  <value>Como Pacifista, salve a vida do Inquisidor. (Após ao menos 50% dos jogadores terem votado</value>
  </string>
  <string key="Achievement73Name">
  <value>Com grandes poderes, vêm grandes responsabilidades</value>
  </string>
  <string key="Achievement73Descr">
  <value>Como Monarca, use sua ação para enforcar o suicida</value>
  </string>
  <string key="Achievement74Name">
  <value>Dane-se a democracia!</value>
  </string>
  <string key="Achievement74Descr">
  <value>Como Monarca, enforque o Xerife</value>
  </string>
  <string key="Achievement75Name">
  <value>Top psicopata</value>
  </string>
  <string key="Achievement75Descr">
  <value>Como Mestre das Marionetes, faça o Serial Killer se suicidar e ganhe o jogo</value>
  </string>
  <string key="Achievement76Name">
  <value>Eu acho que issto é um bug</value>
  </string>
  <string key="Achievement76Descr">
  <value>Como o Lobo Trapaceiro, revela-se como um papel que tenha ação antes do linchamento (pacifista ou monarca), e não seja linchado</value>
  </string>
  <string key="Achievement77Name">
  <value>Morto por uma causa maior</value>
  </string>
  <string key="Achievement77Descr">
  <value>Como Mártir, morra por outra pessoa e ganhe a partida junto a ela (Não um aldeão)</value>
  </string>
  <string key="Achievement78Name">
  <value> Castigo do papai</value>
  </string>
  <string key="Achievement78Descr">
  <value>Como membro da Realeza, seja morto pela escolha do Monarca</value>
  </string>
  <string key="Achievement79Name">
  <value>Um Verdadeiro Mestre das Poções</value>
  </string>
  <string key="Achievement79Descr">
  <value>Como Alquimista, cure o lobisomem</value>
  </string>
<string key="AchUnlocked">
 <value>Conquista desbloqueada!</value>
</string>
  <string key="AllowFoolish">
    <value>Permitir modo Trouxa?</value>
  </string>
  <string key="AllowFoolishQ">
    <value>Deseja ativar o Modo Trouxa?\nAtual:  {0}</value>
  </string>
  <string key="AllowFoolishA">
    <value>Permitir o Modo Trouxa está defindo como  {0}</value>
  </string>
  <string key="SubstitutePlayer">
  <value>{0} foi morto por ficar sem jogar. O bot escolhou você como substituto. Você é {1} agora!</value>
  </string>
  <string key="SetSubstituteQ">
  <value>Você quer ativar substituição para o Inquisidor? \nAtual: {0}</value>
  </string>
  <string key="None">
  <value>Não</value>
  </string>
  <string key="OnlyCH">
  <value>Sim</value>
  </string>
  <string key="SetSubstituteA">
  <value>Substituição definida como {0}</value>
  </string>
  <string key="Achievement80Name">
  <value>Assustado</value>
  </string>
  <string key="Achievement80Descr">
  <value>Resolva o primeiro quebra-cabeças do evento de Halloween</value>
  </string>
  <string key="Achievement81Name">
  <value>Apavorado</value>
  </string>
  <string key="Achievement81Descr">
  <value>Resolva o segundo quebra-cabeças do evento de Halloween</value>
  </string>
  <string key="Achievement82Name">
  <value>Amendrontado</value>
  </string>
  <string key="Achievement82Descr">
  <value>Resolva o terceiro quebra-cabeças do evento de Halloween</value>
  </string>
  <string key="Achievement83Name">
  <value>Medroso</value>
  </string>
  <string key="Achievement83Descr">
  <value>Resolva o quarto quebra-cabeças do evento de Halloween</value>
  </string>
  <string key="Achievement84Name">
  <value>Sussurro do Fantasma</value>
  </string>
  <string key="Achievement84Descr">
  <value>Resolva todos os quebra-cabeças do evento de Halloween</value>
  </string>
  <string key="Achievement85Name">
  <value>Detetive</value>
  </string>
  <string key="Achievement85Descr">
  <value>Ajude a descobrir uma dica para o evento de Halloween</value>
  </string>
  <string key="WinnerGroups">
  <value>Vencedores do evento de Halloween:</value>
  </string>
  <string key="LanguageUsed">
  <value>(usando o pack de língua {0})</value>
  </string>
  <string key="DisabledFoolish">
  <value>O modo louco foi desabilitado pelos administradores do seu grupo.</value>
  </string>
  <string key="AllowClassic">
    <value>Permitir Modo Clássico</value>
  </string>
  <string key="AllowClassicQ">
    <value>Deseja ativar o Modo Clássico?\nAtual: {0}</value>
  </string>
  <string key="AllowClassicA">
    <value>Permitir Modo Clássico está definido como {0}</value>
  </string>
  <string key="AllowMighty">
    <value>Permitir Modo Mighty</value>
  </string>
  <string key="AllowMightyQ">
    <value>Deseja ativar o Modo Mighty?\nAtual: {0}</value>
  </string>
  <string key="AllowMightyA">
    <value>Permitir Modo Mighty está definido como {0}</value>
  </string>
  <string key="DisabledClassic">
  <value>O modo clássico foi desabilitado pelos administradores do seu grupo.</value>
  </string>
  <string key="DisabledMighty">
  <value>O modo mighty foi desabilitado pelos administradores do seu grupo.</value>
  </string>
  <string key="PlayerStartedClassicGame">
  <value>{0} iniciou uma partida no modo clássico! Entre para se divertir... e provavelmente morrer :P</value>
    <value>Um novo jogo clássico foi iniciado por {0}! Clique no botão para jogar e tente sobreviver!</value>
  </string>
  <string key="PlayerStartedMightyGame">
  <value>{0} iniciou uma partida no modo mighty! Entre para se divertir... e provavelmente morrer :P</value>
    <value>Um novo jogo mighty foi iniciado por {0}! Clique no botão para jogar e tente sobreviver!</value>
  </string>
  <string key="Social">
  <value>Seus status sociais</value>
  </string>
  <string key="MostPlayedWith">
  <value>👬 Mais jogado com</value>
  </string>
  <string key="Kills">
  <value>🔪Matou</value>
  </string>
  <string key="KilledBy">
  <value>☠️Morto por</value>
  </string>
  <string key="MostLoversWith">
  <value>❤️Mais casado com</value>
  </string>  
  <string key="PuppetMasterTeamEnd">
    <value>Mestre das Marionetes</value>
  </string>
  <string key="the">
	<value> o (a) </value>
  </string>
  <string key="Rank1Name">
	<value>Líder da Alcateia ⚡️</value>
  </string>
  <string key="Rank2Name">
	<value>Lobo Beta 🌚</value>
  </string>
  <string key="Rank3Name">
	<value>Membro da Alcateia 🐺</value>
  </string>
  <string key="Rank4Name">
	<value>Lobo Solitário 🐾</value>
  </string>
  <string key="Rank5Name">
	<value>Recém Mordido 🐶</value>
  </string>
  <string key="Rank6Name">
	<value>Alma Infectada ☠️</value>
  </string>
  <string key="Rank7Name">
	<value>Humilde Aldeão  👨‍🌾</value>
  </string>
  <string key="Rank7Descr">
	<value>"Quando você coloca sua mão na enxada, você não pode abaixá-la até chegar ao fim do campo." (Alice Paul)</value>
	<value>"Quão difícil é a vida para os humildes camponês e, no entanto, quão humana e real!" (W. E. B. Du Bois)</value>
	</string>
	<string key="Rank6Descr">
	<value>"Quando as pessoas são infectadas pelo meu charme, elas não vêem meu tamanho. Meus olhos azuis profundos e penetrantes distraem." (Peter Dinklage)</value>
	<value>"Quando um animal é infectado, naturalmente ou por injeção experimental, com uma bactéria, vírus ou outro corpo estranho, o animal reconhece isso como um invasor e age de maneira a removê-lo ou destruí-lo." (Cesar Milstein)</value>
	</string>
	<string key="Rank5Descr">
	<value>"Eu já fui mordido no nariz por um filhote de leão." (Newt Gingrich)</value>
	<value>"Treinar um filhote de cachorro é como criar um filho. Cada interação é uma oportunidade de treinamento." (Ian Dunbar)</value>
	</string>
	<string key="Rank4Descr">
	<value>"Acho que sou praticamente um lobo solitário. Não digo que não gosto de pessoas, mas, para dizer a verdade, só gosto quando tenho a chance de olhar profundamente em seus corações e mentes." (Bela Lugosi)</value>
	<value>"Acho que ainda sou um lobo solitário, internamente. E sempre serei." (Rob Halford)</value>
	</string>
	<string key="Rank3Descr">
	<value>"Acordei uma manhã pensando em lobos e percebi que alcateias funcionam como famílias. Todo mundo tem um papel, e se você agir dentro dos parâmetros do seu papel, a alcateia completa é bem-sucedida e, quando a alcateia não trabalha em conjunto, o fracasso da mesma é iminente." (Jodi Picoult)</value>
	<value>"Eu sou um membro de uma equipe, confio na equipe, a admiro e me sacrifico por ela, porque é a equipe e não o indivíduo, que é o campeão final." (Mia Hamm)</value>
	</string>
	<string key="Rank2Descr">
	<value>"Ser o número dois é uma droga." (Andre Agassi)</value>
	<value>"Estou jogando muito bem agora, mas meu ranking não diz isso. Eu sou o numero dois." (Vijay Singh)</value>
	</string>
	<string key="Rank1Descr">
	<value>"Um líder é aquele que conhece o caminho, segue o caminho e mostra o caminho." (John C. Maxwell)</value>
	<value>"Um bom líder leva um pouco mais do que a sua parte da culpa, um pouco menos do que a sua parte do crédito." (Arnold H. Glasow)</value>
	</string>
  <string key="NewLevel">
  <value>Você atingiu um novo nível!</value>
  </string>
  <string key="ReachedLevel">
  <value>Você se tornou um {0}!</value>
  </string>
  <string key="CurrentProgress">
  <value>Você tem {0} agora.</value>
  </string>
  <string key="collected">
  <value>Coletados</value>
  </string>
  <string key="CountAchievements">
  <value>Conquistas Desbloqueadas!</value>
  </string>
  <string key="GamesWon">
  <value>Jogos Ganhos ({0}%)</value>
  </string>
  <string key="GamesLost">
  <value>Jogos Perdidos ({0}%)</value>
  </string>
  <string key="GamesSurvived">
  <value>Jogos Sobrevividos ({0}%)</value>
  </string>
  <string key="TotalGames">
  <value>Total de Jogos</value>
  </string>
  <string key="MostKilled">
  <value>vezes matou alegremente</value>
  </string>
  <string key="MostKilledBy">
  <value>vezes abatido por</value>
  </string>
  <string key="MoonSymbol">
  <value>🌙</value>
  </string>
  <string key="NextRank">
  <value>Próxima classificação: {0} (precisa de {1})</value>
  </string>
  <string key="ApprenticeNowCH">
  <value>{0} era o Inquisidor 💂. Como seu Escudeiro 🛡, você pega a espada dele e se torna o novo Inquisidor.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoSquire">
    <value >Você é Escudeiro 🛡. Aprendendo do seu ídolo, o Inquisidor, pegará o cargo de Inquisidor se o mesmo morrer. Em tempos em que a Seita se multiplica, será crucial sua presença na Aldeia.</value>
  </string>
  <string key="AboutSquire">
    <value >Você é Escudeiro 🛡. Um Aprendiz de Inquisidor como a Seita a cada dia fica mais difícil de ser detida por apenas um Inquisidor, você decide aprender com Inquisidor a agora que aprendeu o suficiente, pegará o cargo de Inquisidor se o mesmo morre.</value>
  </string>
  <string key="Squire">
    <value>Escudeiro 🛡</value>
  </string>
  <string key="PuppetMasterForceCultKill">
    <value>O Mestre das Marionetes forçou você a matar um colega da Seita esta noite! Seu deus está insatisfeito, mas você não pode fazer nada além de seguir as ordens do Mestre das Marionetese matar {0}! Ah, não!</value>
  </string>
  <string key="CultKillCult">
    <value>O culto se reúne para orar aos deuses, mas de repente todos os seus membros decidem que você deveria ser uma oferenda para eles. Eles te esfaquecem até a morte e te deixam para os deuses verem.</value>
  </string>
  <string key="PuppetMasterForceWerewolfKill">
    <value>Como você quer ir matar sua presa o poder do Mestre das Marionetes entra na sua mente e força você a matar {0}, um de seus colegas, esta noite.</value>
  </string>
  <string key="WolvesKillWolf">
    <value>Enquanto seu bando se reúne para começar a caçar hoje à noite, de repente todos os lobos se voltam para você com um sorriso faminto e decidem que você é a melhor refeição para esta noite. Você morreu.  :(</value>
  </string>
  <string key="CultKillCultMessage">
    <value>Quando a aldeia acorda da noite aterrorizante, {0} está morto na praça da cidade, ainda vestindo robe de Integrante da Seita. Parece que a Seita foi forçada a matar um de seus próprio membros esta noite.</value>
  </string>
  <string key="WerewolfKillWerewolfMessage">
    <value>Enquanto os aldeões se reúnem {0} está desaparecido da multidão. Eles vão para a casa dele apenas para encontrar seus ossos, ainda na forma de Lobisomem. Os Lobisomens comeram um membro da Alcateia esta noite! Nojento!</value>
  </string>
  <string key="ForcedSleep">
	<value>Uma entidade forte o colocou para dormir na noite passada. Seja qual for a escolha que você teve antes, o Mestre das Marionetes fez você dormir profundamente!</value>
  </string>
  <string key="RoleConfigEntrance">
	<value>Escolha um slot para desativar/re-ativar um papel</value>
  </string>
  <string key="Unused">
	<value>Slot Inutilizado</value>
  </string>
  <string key="Beauty">
  <value>Bela 💅</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoBeauty">
    <value>Você é a Bela 💅, a Aldeã mais bonita e gentil da Aldeia. Se qualquer papel noturno tentar te visitar ou te matar, eles irão se apaixonar por sua beleza e vocês vão imediatamente se tornar namorados.</value>
  </string>
  <string key="AboutBeauty">
    <value>Você é a Bela 💅, a Aldeã mais bonita e gentil da Aldeia. Se qualquer papel noturno tentar te visitar ou te matar, eles irão se apaixonar por sua beleza e vocês se tornarão amantes. Se for visitado por mais papéis em outras noites, a Bela formará casal com este, e seu antigo amor se matará deixando uma carta de amor pela Bela.</value>
  </string>
  <string key="SerialKillerLovesBeauty">
    <value>Como você quer matar {0} você dá uma bela olhada na sua vitíma. Intrigado por sua beleza, você abaixa sua arma, para acordar seu novo amor e certifique-se de que ela se apaixone por você também.</value>
  </string>
  <string key="BeautyStartsToLove">
    <value>Você acorda no meio da noite para ver {0} de pé na sua cama, olhando para você. Primeiro você está chocado que alguém invadiu sua casa, mas eles se esqueça de mudar de idéia rapidamente. Parabéns! Você encontrou um novo amante!</value>
  </string>
  <string key="WolfLovesBeautyOtherWolves">
    <value>Você e seus companheiros querem matar {0} mas mesmo em sua mente de lobo nublada você vê sua beleza. Irritado que alguém queira matá-la, você lutou contra os outros lobos de matar seu novo amor. Quando seus colegas vão embora, você acorda {0} e a faz apaixonar-se pelo seu charme também.</value>
  </string>
  <string key="WolfLovesBeauty">
    <value>Você e seus companheiros querem matar {0} mas mesmo em sua mente de lobo nublada você vê sua beleza. Irritado que alguém queira matá-lo, você lutou contra os outros lobos de matar seu novo amor. Quando seus colegas vão embora, você acorda {0} e o faz apaixonar-se pelo seu charme também.</value>
  </string>
  <string key="WolvesLeaveBeauty">
    <value>Você e seus companheiros querem matar {0} mas mesmo em sua mente de lobo nublada você vê sua beleza. Fascinado você não pode se segurar e começa a amar essa pessoa linda para sempre.</value>
  </string>
  <string key="CHLovesBeauty">
    <value>Você vai na casa de {0} para procurar por Integrantes da Seita para, mas ao invés disso você está vendo a pessoa mais bonita de sua vida. Apaixonado profundamente, você consegue convencer {0}, que amar você é a melhor coisa.</value>
  </string>
  <string key="CultLovesBeauty">
    <value>Você quer converter {0} mas é tão bonita para ser um dos humildes seguidores de Deus. Em vez disso, se apaixona instantaneamente e para sempre. Com grande esforço, você consegue convencer {0} te amar de volta.</value>
  </string>
  <string key="CultLovesBeautyOtherCult">
    <value>Você quer converter {0}, mas é muito bonita para ser um dos seguidores humildes de Deus. Em vez de converter, se apaixonou instantaneamente e para sempre. Você consegue persuadir os outros colegas da Seita a deixar você sozinho para "converter" {0}, mas em vez de se tornar um membro da Seita, ela se torna seu amor.</value>
  </string>
  <string key="CultLeavesBeauty">
    <value>Você quer converter {0}, mas um de seus membros diz que ele é difícil de converter e que precisam executar ações drásticas. Então você os deixa para a noite...</value>
  </string>
  <string key="ThiefLovesBeauty">
    <value>Você quer roubar de {0}, mas ela rouba seu coração! Você é agora e para sempre foi atraída por ele e à medida que a noite avança, você também consegue roubar o coração dela.</value>
  </string>
  <string key="ProwlerLovesBeauty">
    <value>Você dá uma espiada pela janela de {0}. Como você vê a pessoa bonita dormindo dentro da casa, decide subir dentro da casa e cumprimentá-lo com seu charme!</value>
  </string>
  <string key="OldLoverDeath">
    <value>Porque você se apaixonou pela beleza, seu velho amor {0} precisa ir. Você termina com ele, não se importando mais com o bem-estar dele.</value>
  </string>
  <string key="OldLoverDied">
    <value>Os aldeões acordam na manhã seguinte para encontrar {0} que se matou na última noite. Uma carta de amor escrita pela metade pode ser encontrada próximo ao cadaver.</value>
  </string>
  <string key="OldLoverSuicide">
    <value>Você dorme bem, sonhando com a pessoa amada. No meio da noite, há uma batida na porta que interrompe seus grandes sonhos. Você abre a porta, animado para ver que é seu amante! Mas ele termina com você?! AH NÃO! Você está desanimado, triste... Então você decide se matar para fugir da sua tristeza. :(</value>
  </string>
  <string key="PlayerStartedRomanceGame">
    <value>Uh la la... Se prepare para alguns encontros às cegas! {0} iniciou um jogo romântico!</value>
    <value>Pronto para encontrar o amor de sua vida? {0} iniciou um jogo romântico! Prepare suas velas!</value>
  </string>
  <string key="LoverPM">
    <value>Você foi preso pelo amor! Não, não a flecha do cupido 🏹, mas o amor real. {0} ficará para sempre no seu coração. Se ele morrer, você também morrerá. Se um de vocês dois ganhar, vocês dois ganharão.</value>
  </string>
  <string key="AnotherLoverPM">
    <value>Você deve ser um imã, oh meu Deus! Você tem outro amante! Você está loucamente apaixonado por {0}! Se ele morrer, você também morrerá. Se um de vocês dois ganhar, vocês dois ganharão.</value>
  </string>
  <string key="HarlotLovesBeauty">
    <value>Quando visita {0}, você perceber que ela é a melhor pessoa do mundo! Nenhuma noite pode se comparar com esta! Foi tão incrível... Você não consegue deixar {0} sozinha e se torna amante dela em um instante.</value>
  </string>
  <string key="GuardianAngelLovesBeauty">
    <value>Você protege {0}, mas quando você os verifica, percebe sua incrível beleza. Todas as noções antiquadas de amor são deixadas de lado, quando se apaixona por {0} imediatamente e à medida que a noite avança, ela se apaixona por você também.</value>
  </string>
  <string key="AllowRomance">
    <value>Permitir Modo Romance</value>
  </string>
  <string key="AllowRomanceQ">
    <value>Deseja ativar o Modo Romance?\nAtual: {0}</value>
  </string>
  <string key="AllowRomanceA">
    <value>Permitir Modo Romance está definido como {0}</value>
  </string>
  <string key="DisabledRomance">
  <value>O Modo Romance foi desabilitado pelos administradores do grupo.</value>
  </string>
  <string key="ChooseRole">
  <value>Escolha o papel para desativar</value>
  </string>
  <string key="NoRole">
  <value>Definir o slot para vazio</value>
  </string>
  <string key="Back">
  <value>Voltar para o Menu Principal</value>
  </string>
  <string key="GABecameFallenAngel">
  <value>A dor percorre seu corpo quando suas asas brancas ficam pretas. Nada pode ser feito enquanto você luta contra a dor da transformação. Depois de horas, acabou. Você se levanta para olhar para si mesmo. Nada é deixado de sua beleza divina. Você se tornou o Anjo Caído, aliado aos Lobisomens.</value>
  </string>
  <string key="FallenGAProtectOrKill">
  <value>Você pode proteger um lobisomem da morte ou matar um membro da aldeia. O que você gostaria de fazer?</value>
  </string>
  <string key="FallenGAProtectWho">
  <value>Quem você gostaria de proteger?</value>
  </string>
  <string key="FallenGAKillWho">
  <value>Quem você gostaria de matar esta noite?</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoFallenAngel">
  <value>O Anjo Caído 👼🐺 costumava a ser o Anjo da Guarda da Aldeia, mas ele foi infectado pelos Lobisomens e se transformou. Ele pode matar qualquer membro da Aldeia que não seja um Lobisomem ou proteger um Lobisomem toda a noite.</value>
  </string>
  <string key="AboutFallenAngel">
  <value>O Anjo Caído 👼🐺 costumava a ser o Anjo da Guarda da Aldeia, mas ele foi infectado pelos Lobisomens e se transformou. Agora trabalhando pela alcateia. Ele pode matar qualquer membro da Aldeia que não seja um Lobisomem ou proteger um Lobisomem toda a noite.</value>
  </string>
  <string key="Guard">
  <value>Proteger um Lobisomem</value>
  </string>
  <string key="Kill">
  <value>Matar um Jogador</value>
  </string>
  <string key="CultConvertFallenAngel">
  <value>Você envia {0} para converter {1}, mas o corpo de {0} sai voando pela janela cortada ao meio por algo nítido! {0} está morto...</value>
  </string>
  <string key="ProtectWerewolfNothingHappened">
  <value>Você protegeu o lobisomem {0} hoje à noite, mas nada aconteceu com ele...</value>
  </string>
  <string key="ProtectedWolf">
  <value>Um Anjo 👼 vigiou você esta noite e te manteve longe do perigo!</value>
  </string>
  <string key="ProtectWerewolf">
  <value>Você protegeu o Lobisomem {0} de morrer esta noite.</value>
  </string>
  <string key="HarlotNotHomeFA" >
    <!-- 0 - player name -->
    <value >Estranho ... {0} não estava em casa! Nenhuma matança para você esta noite...</value>
  </string>
  <string key="FaLovesBeauty">
    <value>Você quer matar {0} mas ele é muito bonito. Nem a morte pode tê-lo, você precisa tê-lo para si mesmo. Você acorda {0} e a faz se apaixonar pelo seu charme também.</value>
  </string>
  <string key="HunterKillsFallenEnd">
    <!--{0} = hunter's name, {1} = wolf's name-->
    <value>
      Sabendo que apenas {0} foi deixado, {1} tenta matar {0}, mas o treinamento militar e a paranóia de {0} são muito difíceis de manipular! Tudo o que resta são asas de sangue e o último homem em pé: o Sentinela 🎯 vitorioso da aldeia!
    </value>
  </string>
  <string key="FallenKillsHunterEnd">
    <!--{0} = hunter's name, {1} = wolf's name-->
    <value>Sabendo que somente {0} foi deixado, {1} escolheu uma hora em que a guarda de {0} estava baixa. Eliminar o último aldeão provou ser fácil para {1}, pois tudo o que resta é um corpo mutilado de {0}, o Sentinela 🎯, adornado com lâminas afiadas.</value>
  </string>
  <string key="FaKillsYou">
    <!--{0} = hunter's name, {1} = wolf's name-->
    <value>Você acorda para encontrar uma figura angelical escura parada em sua cama. A figura te mata com suas penas afiadas você ainda se pergunta se era um anjo ou um demônio.</value>
  </string>
  <string key="FaKilled">
    <value>Os aldeões acordam depois de uma longa noite e percebem {0} não iniciou seu trabalho. Eles o encontram em sua cabana cortado em pedaços por algo muito afiado.\n{1}</value>
  </string>
  <string key="SerialKillerKillsFallenAngel">
    <value>Você queria matar {0}, mas ele foi mais rápido que você, ele pega a faca e mata você!</value>
  </string>
  <string key="HunterShootsFallenAngel">
    <value>Você vai matar {0} para seus aliados Lobisomens, mas quando você faz o trabalho, ele de repente pegam seu rifle debaixo do travesseiro e atira em cheio na sua cara!</value>
  </string>
  <string key="HunterShotFallenAngel">
    <value>O Sentinela 🎯 da Aldeia tem uma história inacreditável para contar! Ele diz que há o corpo de um anjo ou demônio em sua casa. Os aldeões não acreditam, mas eles os seguem de qualquer maneira e não é mentira! {0} está lá em sua forma maligna. O Anjo Caído caiu verdadeiramente agora.</value>
  </string>
  <string key="SerialKillerKilledFallenAngel">
    <value>Os aldeões acordam para encontrar o corpo de {0}, suas penas escuras se espalham ao redor dele como um cobertor escuro. Mas ele não dormem como se seu corpo estivesse cansado e sem a orelha direita. O Serial Killer colocou o Anjo Caído no chão.</value>
  </string>
  <string key="HarlotFuckedFaPublic">
    <value>A Cortesã 💋 {0} queria ir para as nuvens com a pessoa errada esta noite. Parece que ela foi empurrados para fora da nuvem e teve uma longa queda de volta para a aldeia...</value>
  </string>
  <string key="HarlotFuckedFaKilledPublic">
    <value>A Cortesã 💋 {0} queria se divertir com {1} esta noite, mas eles pagaram o preço. O Anjo Caído levou os dois das nuvens para baixo como alimento para os Lobisomens...\n{1}</value>
  </string>
  <string key="CultConvertFaPublic">
    <value>A Seita tentou converter o Anjo Caído. O membro {0} teve que pagar esse erro com sua vida, pois seu corpo é encontrado perto da mata, cortado ao meio...</value>
  </string>
  <string key="FallenAngel" >
    <!-- 0 - player name -->
    <value >Anjo Caído 👼🐺</value>
  </string>
  <string key ="ProwlerSeesFallenAngel">
  <value>Ao andar pela casa de {0}, você percebe gritos dentro da casa. Você se esconde por perto, apenas para assistir {1} sair de casa com asas negras nas costas. Você encontrou um aliado especial, o Anjo Caído.</value>
  </string>
  <string key="Achievement86Name">
  <value>Louco Amor</value>
  </string>
  <string key="Achievement86Descr">
  <value>Como Mestre das Marionetes, force o cupido para formar um par como você como um dos amantes</value>
  </string>
  <string key="Achievement87Name">
  <value>Rastreadores Duplos</value>
  </string>
  <string key="Achievement87Descr">
  <value>Seja um dos Inquisidores vivos</value>
  </string>
  <string key="Achievement88Name">
  <value>Grandeza do Místico</value>
  </string>
  <string key="Achievement88Descr">
  <value>Como o místico, com sucesso ajude a infectar pelo menos três pessoas em um jogo</value>
  </string>
  <string key="BlackWolf">
  <value>Lobo Negro 🐺🌑</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoBlackWolf">
  <value>Você é o Lobo Negro 🐺🌑, um lobo solitário que vem de outra aldeia para procurar por uma alcateia. Seu objetivo é encontrar o Lobo Alfa à noite e desafiar sua posição. Se você vencer, você será o novo Alfa com 40% de mordida infecciosa. Se você perder, no entanto, as consequências podem ser graves para você.</value>
  </string>
  <string key="AboutBlackWolf">
  <value>Você é o Lobo Negro 🐺🌑, um lobo solitário que vem de outra aldeia distante para procurar por uma alcateia nova. Seu objetivo é encontrar o Lobo Alfa à noite e desafiar sua posição. Se você vencer o que tem 70% de chance, você será o novo Alfa com 40% de mordida infecciosa. Se você perder, no entanto, as consequências podem ser graves para você.</value>
  </string>
  <string key="Normal">
  <value>Normal</value>
  </string>
  <string key="Chaos">
  <value>Caos</value>
  </string>
  <string key="Mighty">
  <value>Mighty</value>
  </string>
  <string key="Classic">
  <value>Clássico</value>
  </string>
  <string key="Foolish">
  <value>Trouxas</value>
  </string>
  <string key="Romantic">
  <value>Romântico</value>
  </string>
  <string key="StartGameGroup">
  <value>{0} iniciou uma nova partida! {0}, olhe suas mensagens privadas comigo para escolher um modo de jogo. Os administradores podem usar o botão abaixo para escolher um modo de jogo também. Se você não escolher um modo de jogo nos próximos 30 segundos, qualquer pessoa poderá escolhê-lo usando o botão abaixo.</value>
  </string>
  <string key="GetModeMenu">
  <value>Aperte um dos botões para escolher um modo</value>
  </string>
  <string key="GameAlreadyStarted">
  <value>Desculpe, mas já existe um jogo ocorrendo neste chat! Por favor, use os botões abaixo para escolher um modo (se você é o criador do jogo, um administrador ou se passaram 30 segundos após o início do jogo)</value>
  </string>
  <string key="Questionmark">
  <value>❓</value>
  </string>
  <string key="ChooseMode">
  <value>Por favor, escolha o modo que você quer jogar. Se você não sabe o que significa cada modo, você pode usar o ponto de interrogação perto do nome do modo para obter informações sobre ele.</value>
  </string>
  <string key="NormalHelp">
  <value>Em um jogo normal, todos os papéis estão disponíveis (exceto aqueles que os administradores do grupo desativaram). A quantidade e a força de bons e maus papéis é balanceada para a quantidade de jogadores no jogo.</value>
  </string>
  <string key="ChaosHelp">
  <value>Em um jogo de caos, todos os papéis estão disponíveis (exceto aqueles que os administradores do grupo desativaram). Ao contrário do normal, a força de bons e maus papéis não são equilibrados.</value>
  </string>
  <string key="FoolishHelp">
  <value>Em um jogo de trouxas pode ser levado muito literalmente. As funções atribuídas são principalmente Trouxas, um Vidente 👳 e Lobisomens com base na quantidade de jogadores. Se houver dez ou mais jogadores, haverá também um Aprendiz de Vidente 🙇, um Xamã e um Oráculo.</value>
  </string>
  <string key="MightyHelp">
  <value>Já se cansou de ser um humilde aldeão ou impotente? Este modo de jogo não tem papel sem poder! Não há papel neste modo de jogo com uma força de papel inferior a 3 (com algumas exceções).</value>
  </string>
  <string key="ClassicHelp">
  <value>Em um jogo clássico, nós honramos as raízes do lobisomem no telegrama e o estilo de jogo descomplicado que ele já teve. Existem apenas os papéis disponíveis que foram implementados primeiro pelo criador original: Aldeão, Vidente, Bêbado, Cortesã e, claro, Lobisomem</value>
  </string>
  <string key="RomanticHelp">
  <value>O modo de jogo romântico é um tipo especial de jogo mighty. Após a primeira noite, cada jogador receberá automaticamente um amante.</value>
  </string>
  <string key="FleeButton">
  <value>Por favor, não use os comandos para fugir. Use o botão em sua conversa pessoal comigo.</value>
  </string>
  <string key="FleePm">
  <value>Fugir do jogo em {0}</value>
  </string>
  <string key="FleeText">
  <value>Fugir</value>
  </string>
  <string key="BlackFindsAlphaWolfMsg">
  <value>O Lobo Negro {0} encontrou o sua alcateia esta noite e desafiou a posição do seu alfa!</value>
  </string>
  <string key="BlackFindsAlphaAlpaMsg">
  <value>Ontem à noite, o Lobo Negro {0} apareceu na sua frente e desafiou você para uma luta.</value>
  </string>
  <string key="BlackFindsAlphaBlackMsg">
  <value>Você encontrou o Lobisomem Alfa {0} e a Alcateia dele na noite passada.</value>
  </string>
  <string key="BlackFlees">
  <value>{0} Os olhos da matilha persistem em você, você começou a luta, no entanto, você simplesmente não poderia obter a vantagem. No último momento, você encontrou a possibilidade de correr e o fez.</value>
  </string>
  <string key="BlackFleesWolfAlphaMessage">
  <value>{0} O Lobo Negro tentou lutar, mas você sempre tem a vantagem. Momentos antes de você conseguir dar o último golpe fatal, o covarde correu por sua vida e você foi celebrado pela sua matilha.</value>
  </string>
  <string key="BlackFleesfWWMessage">
  <value>{0} Você assistiu, com certeza de que ninguém poderia vencer seu Alfa e você estava certo. O covarde Lobo Negro corre no último momento, evitando sua morte.</value>
  </string>
  <string key="BlackWolfBecomeWolfAlphaMessage">
  <value>{0} Uma batalha de grande força começou, mas depois de um tempo você claramente tem a vantagem. Mas ainda assim, você pode perceber a força do Lobo Negro e decidir que ele deve fazer parte a Alcateia a partir de agora.</value>
  </string>
  <string key="BlackWolfBecomeWolf">
  <value>{0} uma terrível batalha começa, mas logo você percebe que o Alfa é mais forte que você. Já que sua vida é depende disto, você dá o seu melhor mesmo com os avisos do Lobo Alfa! No final, ele oferece a você para se tornar um membro do grupo e percebendo que não ganharia desta vez, você aceita sem hesitação. Seus companheiros de equipe (se houver) são {1}</value>
  </string>
  <string key="BlackWolfBecomeWolfWWMessage">
  <value>{0}, uma batalha como ninguém jamais viu começa. Você e os outros lobos assistem impressionados com o sangue derramado. Mas enquanto isso acontece, você pode ver que seu lobo alfa {1} tem a vantagem. Esperando que o Lobo Negro morra, você fica surpreso quando seu Alfa mostra misericórdia e convida o Lobisomem Negro para o seu bando.</value>
  </string>
  <string key="BlackWolfKillApha">
  <value>{0}, a alcateia envolve você como em um duelo intrigante. Demora horas, mas você saiu vitorioso, ao lado da carne sangrenta do seu rival. Agora você está lá para substituí-los no posto de líder. Você é agora o Lobo Alfa. Seus companheiros de equipe (se houver) são: {1}</value>
  </string>
  <string key="BlackWolfKillAlphaWWMessage">
  <value>{0} Depois de um duelo horripilante, o Lobo Negro consegue vencer o Lobo Alfa sem sequer uma única ferida. Eles se declara o novo Lobisomem Alfa. Seu velho Lobo Alfa {1} morreu.</value>
  </string>
  <string key="BlackWolfKillAlphaAlphaMessage">
  <value>{0} você se esforçou para sobreviver, mas sua força não é suficiente. Seu corpo está rasgado e seus restos são jogados sem rumo em todas as direções. Você está morto.</value>
  </string>
  <string key="AlphaKillBlackWolfWWMessage">
  <value>{0} No entanto, nada vem entre você e sua posição. O Lobo Negro tem que aprender isso da maneira mais difícil, morrendo.</value>
  </string>
  <string key="AlphaKillBlackWolf">
  <value>{0} o bando se reúne ao redor de vocês dois quando você começa a lutar. Depois de um tempo você fica cansado e fraco, mas o alfa não mostra sinais de fadiga. No final, você não pode fazer nada, muito fraco para protestar, o Alfa abre sua garganta.</value>
  </string>
  <string key="AlphaKillBlackWolfAlphaMessage">
  <value>{0} tenta desafiar sua posição, mas ele não é páreo para você! Você o rasga em pedaços, não se importando com a bagunça que você fez.</value>
  </string>
  <string key="PackFindsBlackWWMsg">
  <value>Sua presa é o Lobo Negro {0}. Ele desafia seu líder, o Lobo Alfa, a lutar pela posição de líder do bando.</value>
  </string>
  <string key="PackFindsBlackBlackMsg">
  <value>Você encontrou o Lobo Alfa {0} e sua alcateia na noite passada. Despreparado e assustado, mas sem vontade de desistir, você desafia o Alfa por sua posição.</value>
  </string>
  <string key="PackFindsBlackAlphaMsg">
  <value>Sua presa é na verdade, o Lobo Negro {0}. Ele parece hesitante e não só preparado, mas como ele desafia você de qualquer maneira pela liderança, você sorri feliz. Isso vai ser fácil, você pensa.</value>
  </string>
  <string key="BlackFindsPackNoAlphaBlackMsg">
  <value>Você entra na casa do {0}, cuidadoso e preparado para encontrar e matar o Alfa, mas {0} é apenas um lobo normal. No entanto, não há Alfa ao redor e com seu domínio claro você pode persuadir {0} que você deveria ser o Alfa. Ele leva você até o bando e, a partir desse momento, você é o novo Lobo Alfa. Seus companheiros de equipe são: {1}</value>
  </string>
  <string key="BlackFindsPackBlackMsg">
  <value>Você entra na casa do {0}, cuidadoso e preparado para encontrar e matar o Alfa, mas {0} é apenas um lobo normal. Você tenta dominar {0}, mas como já existe um Alfa, você não pode persuadi-lo a se tornar parte de seu bando.</value>
  </string>
  <string key="BlackFindsPackNoAlphaWwMsg">
  <value>O Lobo Negro {0} apareceu na sua porta ontem à noite. Sua postura é certa, suas intenções são claras. Ele quer se tornar o novo líder da matilha. Porque não há Alfa vivo você decide trazê-lo ao seu lado, na esperança de ter um novo líder da alcateia.</value>
  </string>
  <string key="BlackFindsPackNoAlphaPackMsg">
  <value>Um de seus companheiros lobos {0} traz o Lobo Negro {1} esta noite. Porque ele é de grande força e sabedoria, o bando decide que ele é forte o suficiente para ser seu líder, o novo Lobo Alfa.</value>
  </string>
  <string key="BlackFindsPackWWMsg">
  <value>O Lobo Negro {0} aparece na sua porta ontem à noite. Sua postura é certa, suas intenções são claras. Ele quer se tornar o novo líder da matilha. No entanto, desde que seu bando já tenha um líder, você não pode levá-lo ao bando, com medo de ser considerado um traidor pelo Lobo Alfa.</value>
  </string>
  <string key="BlackFindsNothingBlackMsg">
  <value>Você entra na casa de {0}, cuidadoso e preparado para encontrar e matar o Alfa, mas {0} não é um lobo e especialmente não o lobo Alfa.</value>
  </string>
  <string key="PackFindsBlackNoAlphaBlackMsg">
  <value>{0} A matilha tenta te comer hoje a noite. Mal sabiam eles, eles se deparam com um poderoso lobo dominante enquanto o bando não tem líder. Depois de uma boa dose de persuasão, você se torna o novo Alfa. </value>
  </string>
  <string key="PackFindsBlackNoAlphaWwMsg">
  <value>Ninguém teria imaginado, mas sua refeição {0} acaba sendo o Lobo Negro, lobo dominante, enquanto seu bando não tem líder. Você decide que sua força é suficiente e de agora em diante ele é o Lobo Alfa.</value>
  </string>
  <string key="FleeAccepted">
  <value>Fugir aceito, no entanto você pode não ser capaz de fugir (se os administradores do grupo desativaram o uso no jogo)</value>
  </string>
  <string key="DgFallen">
  <value>O Doppelgänger {0} se transformou em um Anjo Caído! Parabéns, você tem um novo companheiro de equipe! :D</value>
  </string>
  <string key="NecroFallen">
  <value>O Necromante {0} se transformou em um Anjo Caído! Parabéns, você tem um novo companheiro de equipe! :D</value>
  </string>
<string key="Necromancer">
	<value>Necromante ⚰️</value>
</string>
<string key="AboutNecromancer">
	<value>O Necromante ⚰️ tem a chance de escolher um papel dentre os mortos. À noite, o Necromante pode escolher se tornar um papel dos mortos pelo resto do jogo. Não se pode vencer como o Necromante. O Necromante e o Doppelgänger não aparecerão no mesmo jogo.</value>
</string>
<string key="RoleInfoNecromancer">
	<value>Você é o Necromante ⚰️! À noite, você pode escolher se tornar um papel dos mortos pelo resto do jogo. Mas escolha sabiamente, já que você não pode vencer como Necromante.</value>
</string>
<string key="NoDeadYet">
	<value>Como ninguém morreu ainda, você não pode escolher um papel hoje à noite.</value>
</string>
<string key="WhichRole">
	<value>Qual papel você gostaria de obter?</value>
</string>
<string key="NecromancerNewRole">
	<!--{1} might be teammates text if he becomes a role that has team mates or has a role model-->
	<value>Você decidiu se tornar {0}! {1}</value>
</string>
<string key="NecromancerTeammates">
	<value>Seu novo companheiro de equipe (se houver) são: {0}</value>
</string>
<string key="NecromancerRoleModel">
	<value>Sua inspiração é {0}!</value>
</string>
<string key="NecromancerMartyr">
	<value>Você está protegendo {0}!</value>
</string>
<string key="NecromancerBh">
	<value>Você se tornou Confidente 👁! O Vidente é (são) {0}!</value>
</string>
<string key="NecromancerSeer">
	<value>O Necromante {0} decidiu se tornar Vidente👳 !</value>
</string>
<string key="NecromancerMason">
	<value>Os Maçons tem um novo membro! {0} o ex-Necromante entrou em seu time.</value>
</string>
<string key="NecromancerWolf">
	<value>O Necromante {0} decidiu se tornar um Lobisomem. Parabéns, você tem um novo companheiro de equipe.</value>
</string>
<string key="NecromancerCult">
	<value>O Necromante {0} decidiu se tornar um Integrante da Seita. Parabéns, você tem um novo companheiro de equipe.</value>
</string>
<string key="BlackQuestion">
	<value>Quem você quer conferir hoje à noite?</value>
</string>
<string key="AlphaDied">
	<value>À medida que o dia começa, os aldeões encontram um campo de batalha terrível perto da floresta! A forma imponente do Lobo Alfa {0} é visivel enquanto os restos de carne estão se decompondo. Nojento.</value>
</string>
<string key="BlackDied">
	<value>Uma terrível batalha aconteceu na noite passada! O Lobo Alfa matou seu oponente, o Lobo Negro  {0}!</value>
</string>
<string key="BlackLovesBeauty">
	<value>Você quer ver se {0} é o Alfa, mas em vez disso você conhece uma pessoa bonita. Você se apaixona, acordando {0} para celebrar seu novo amor imediatamente.</value>
</string>
<string key="Stormbringer">
	<value>Manda-Chuva 🌩</value>
</string>
<string key="AboutStormbringer">
	<value>Como o Manda-Chuva 🌩, você tem o poder de invocar uma tempestade terrível durante a noite. Na noite em que você convocar, todos os papéis ativos procurarão abrigo em suas casas e nenhuma ação noturna acontecerá. Você pode convocar a qualquer hora da noite. Se em uma partida existir o Portador da Tempestade, não haverá Cantarolador 💤.</value>
</string>
<string key="RoleInfoStormbringer">
	<value>Você é o Manda-Chuva 🌩, um velho xamã que reside na aldeia. Uma vez por jogo, você pode evocar uma terrível tempestade. Na noite em que você convocar, todos os papéis ativos procurarão abrigo em suas casas e nenhuma ação noturna acontecerá. Você pode convocar a qualquer hora apartir da segunda noite. </value>
</string>
<string key="AskSummon">
	<value>Você gostaria de invocar a tempestade hoje à noite?</value>
</string>
<string key="StormbringerSummon">
	<value>O céu da noite está claro e a aldeia está dormindo. Até alguém perceber a luz azul escura e os encantos místicos da casa de {0}. Uma terrível tempestade se aproxima de repente. Todos os aldeões se escondem em suas casas, com muito medo de fazer qualquer coisa além de assistir a tempestade passar.</value>
</string>
<string key="StormbringerNightOver">
	<value>A tempestade acabou e um novo dia começa. O céu está claro como se nada tivesse acontecido e os aldeões começaram a limpar a bagunça que foi feita.</value>
</string>
<string key="Arsonist">
	<value>Incendiário 🔥</value>
</string>
<string key="RoleInfoArsonist">
	<value>Você é o Incendiário 🔥! As histórias de horror que adultos dizem às crianças para assustá-los contam histórias de seus feitos. Você tem uma receita secreta para uma solução inflamável que pode queimar cidades inteiras! Cada noite, você pode molhar a casa de alguém com esta solução. Se pelo menos uma casa estiver encharcada, você pode acender todas as chamas apagadas, queimando os aldeões lá dentro.</value>
</string>
<string key="AboutArsonist">
	<value>Você é o Incendiário 🔥! As histórias de horror que adultos dizem às crianças para assustá-los contam histórias de seus feitos. Você tem uma receita secreta para uma solução inflamável que pode queimar cidades inteiras! Cada noite, você pode molhar a casa de alguém com esta solução. Se pelo menos uma casa estiver encharcada, você pode acender todas as chamas apagadas, queimando os aldeões lá dentro.</value>
</string>
<string key="ArsonistQuestion">
	<value>Você gostaria de jogar gasolina na casa de quem esta noite? Se pelo menos uma casa estiver encharcada, você também pode acender a casa encharcada em chamas!</value>
</string>
<string key="Light">
	<value>Acender</value>
</string>
<string key="Doused">
	<value>Conseguiu com sucesso jogar gasolina na casa de {0}!</value>
</string>
<string key="GuardSavedYouFromFire">
	<value>A sensação de calor e a falta de oxigênio te acordam à noite! Há fogo em todos os lugares ao seu redor! O pânico supera você, mas você já está muito fraco por inalação de fumaça. Quando tudo fica tonto e você começa a ficar inconsciente, você percebe alguém com asas brancas e brilhantes invadindo sua casa, puxando você para fora na hora certa.</value>
</string>
<string key="GuardSavedFromFire">
	<value>Acontece que você pega {0} na hora certa. Você nunca viu um fogo quieto assim, no entanto, você decide ajudar {0} com isso de qualquer maneira.</value>
</string>
<string key="Burn">
	<value>A sensação de calor e a falta de oxigênio te acordam à noite! Há fogo em todos os lugares ao seu redor! O pânico supera você, mas você já está muito fraco pela inalação de fumaça. Como tudo se torna leve e tonto, você ouve risadas do lado de fora antes de desmaiar e morrer.</value>
</string>
<string key="Burning">
	<value>Como a vila acorda, alguém percebe que a casa de {0} não é mais o que costumava ser! Em vez de uma casa totalmente funcional, há apenas cinzas e fumaça sobrando. {0} morreu nas chamas.</value>
</string>
<string key="Clean">
	<value>Quando você protege {0} você percebe um cheiro estranho ao redor da casa. Você olha em volta e vê um líquido estranho sendo derramado sobre a casa por alguém. Achando que seria perigoso você decidir limpar a bagunça.</value>
</string>
<string key="ArsonistWin">
	<value>Somente o crepitar do fogo pode ser ouvido enquanto os restos da aldeia estão queimando. O incendiário senta-se por perto, sorrindo satisfeito como ele é o único sobrevivente e vence.</value>
</string>
<string key="Cultus">
 <value>Cultus</value>
</string>
<string key="CultismHelp">
 <value>Em um jogo de cultus é a Aldeia contra a Seita. Sem Lobisomens, sem Mestre das Marionetes, sem Serial Killer, apenas o poder da persuasão contra a Aldeia.</value>
 </string>
  <string key="AllowCultus">
    <value>Permitir Modo Cultus</value>
  </string>
  <string key="AllowCultusQ">
    <value>Deseja ativar o Modo Cultus?\nAtual: {0}</value>
  </string>
  <string key="AllowCultusA">
    <value>Permitir Modo Cultus está definido como {0}</value>
  </string>
  <string key="NoLoneBad">
    <value>Vitória de inimigos solitários juntos</value>
  </string>
  <string key="NoLoneBadQ">
    <value>Você quer ativar a vitória de inimigos solitários (Serial Killer, Mestre das Marionetes, Incendiário, etc.) juntos?\nAtual: {0}</value>
  </string>
  <string key="NoLoneBadA">
    <value>Permitir a vitória de inimigos solitários está definido como {0}</value>
  </string>
  <string key="DisabledCultus">
    <value>O modo cultus foi desativado pelos administradores do grupo.</value>
  </string>
  <string key="ModeInfo">
    <value>Pode usar o comando /modeinfo para ter informação do modo de jogo que está sendo jogado!</value>
  </string>
  <string key="PlayerStartedCultusGame">
    <value>Pronto para expalhar a palavra da Seita? {0} iniciou um partida no modo cultus! Aperte o botão abaixo para jogar!</value>
  </string>
  <string key="EnemiesWin">
    <value>Trabalho em equipe é a chave para a vitória! Os inimigos que costumavam trabalhar sozinhos agora venceram juntos!</value>
</string>
<string key="BurningHarlot">
	<value>{0} querendo queimar fazendo amor na última noite, mas parece que seu parceiro não queria esse tipo de amor. O resto do cadáver da Cortesã foi achado próximo ao seu coração, queimado até as cinzas. </value>
</string>
<string key="ThiefDiesByArsonist">
	<value>Você queria roubar de {0} esta noite, mas antes de você puder começar seu trabalho {0} despeja um líquido de cheiro estranho e acende. Você morre de uma terrível e dolorosa morte.</value>
</string>
<string key="ThiefDiesByArsonistGroup">
	<value>O Ladrão {0} queria roubar da pessoa errada na última noite. Seu cadáver foi encontrado, queimado até as cinzas, próximo ao centro da Aldeia.</value>
</string>
<string key="CultDiesByArsonistGroup">
	<value>A Seita tentou converter o Incendiário na última noite, mas ele apenas conhece o Deus chamado "Fogo". {0} teve que pagar o preço e foi queimado vivo.</value>
</string>
<string key="HiddenAction" deprecated="true">
	<value>Você veio em busca da ação escondida de hoje! A ação escondida era: {0}. Seu progresso diário foi adicionado para o banco de dados para todos os jogadores. Se você conseguir 3 das 5 ações escondidas, ações que trocam diaraiamente de 31-10-2019 até 04-11-2019, você conseguirá a conquista de Halloween deste ano!</value>
</string>
<string key="HiddenAction1" deprecated="true">
	<value>Ter três Videntes em um jogo</value>
</string>
<string key="HiddenAction2" deprecated="true">
	<value>Mistico marcar um Lobisomem</value>
</string>
<string key="HiddenAction3" deprecated="true">
	<value>O casal morre na primeira noite (não no modo romance!)</value>
</string>
<string key="HiddenAction4" deprecated="true">
	<value>O Mestre das marionetes ganhar um jogo com ao menos 20 pessoas</value>
</string>
<string key="HiddenAction5" deprecated="true">
	<value>Os aldeões perdem em um jogo no modo trouxa/foolish</value>
</string>
<string key="Achievement89Name">
	<value>Feliz Halloween 2019</value>
</string>
<string key="Achievement89Descr">
	<value>Descubra ao menos três ações escondidas do Evento de Halloween.</value>
</string>
  <string key="Achievement90Name">
    <value>Feliz Por Ter Você 2020</value>
  </string>
  <string key="Achievement90Descr">
    <value>Ter jogado o jogo para celebrar o segundo aniver do Black Werewolf</value>
  </string>
</strings>
